[
  {
    "question": "宋雅静在1月12日早上开始晨间快走计划的直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了应对店铺盘点工作导致的肩颈酸痛，恢复身体状态。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "听从了1月8日年度体检后医生给出的每周至少进行150分钟中等强度运动的建议。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "为了实现与丈夫讨论的“三年内带家人进行一次海外旅行”的长期目标。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "因为她在1月9日调整饮食后感到饥饿，需要通过运动来控制体重。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "96",
      "103",
      "159"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 11
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 15
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 58
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 60
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 61
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 70
      }
    ],
    "ask_time": "2025-01"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年12月9日为自己规划了怎样的新学习内容与时间安排？",
    "answer": "她报名了《服装设计基础》和《常见面料特性与应用》两门课程，并计划每天利用午休和晚上的时间进行学习。",
    "score_points": [
      {
        "description": "学习内容：报名了《服装设计基础》与《常见面料特性与应用》课程",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "时间安排：计划每天午休和晚上学习",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4847",
      "4853"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-12-09"
    ],
    "ask_time": "2025-01",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 755
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2331
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2332
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在1月份，宋雅静与丈夫商议设立了固定的“夫妻约会日”，其频率是多久一次？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "每周一次"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "每两周一次"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "每月一次"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "每季度一次"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "249",
        "event_name": "夫妻深入交流与首次约会"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 29
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 116
      }
    ],
    "ask_time": "2025-01",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "宋雅静的店铺在春节假期期间何时开始放假，并计划何时恢复营业？",
    "answer": "从1月28日（除夕）开始放假，计划正月初六恢复营业。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出店铺春节放假开始时间为“1月28日（除夕）”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出店铺计划恢复营业的时间为“正月初六”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "340",
      "381",
      "389"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 34
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 52
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 135
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 39
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "352"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "372"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "188"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "408"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-02"
  },
  {
    "question": "宋雅静在春节返程后，为处理父母养老问题，她依次采取了哪些关键步骤？",
    "answer": "1. 与家人（丈夫、姐姐）讨论并获得支持；2. 实地考察和收集信息（房源、医疗、保险）；3. 进行详细的财务评估与规划；4. 与父母沟通并征求他们的意见。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出与家人（如丈夫、姐姐）讨论并寻求支持的步骤",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出实地考察和收集信息（如房源、医疗、保险政策）的步骤",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出进行详细财务评估和压力测试的步骤",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出与父母沟通、反馈进展并尊重其意见的步骤",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "459",
      "460",
      "466",
      "467",
      "512",
      "788",
      "789",
      "790",
      "800",
      "814"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 47
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 162
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 166
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 76
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 97
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 154
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "234"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "69"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "25"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "264"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "95"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "30"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "319"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2593"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "293"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "309"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "44"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "46"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "315"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "132"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "47"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "134"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "317"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "48"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "319"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "333"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "334"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-02"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2月10日进行健康检查前，是谁通过来电提醒并鼓励了她？",
    "answer": "母亲林秀英",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确指出提醒者为母亲林秀英。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出该提醒发生在宋雅静健康检查（2月10日）之前。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "542",
      "558"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "174"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1314"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "22"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "152"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1335"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "345"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03"
  },
  {
    "question": "宋雅静在1月份通过哪些具体行动最终实现了她个人年度目标中的哪一个？",
    "answer": "成功制作玛德琳蛋糕，实现了“一年内学会制作更复杂的法式甜点”的目标。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出具体目标为“一年内学会制作更复杂的法式甜点”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出1月份最终实现该目标的具体行动成果是“成功制作玛德琳蛋糕”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "31",
      "139",
      "165"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 5
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 46
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 15
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 77
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "366"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "58"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "387"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2634"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03"
  },
  {
    "question": "3月份，宋雅静在店铺与店员小美分享春季画册和样品时，具体讲解了哪些方面的内容？",
    "answer": "色彩趋势、主打面料和采购款式系列。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含“色彩趋势”。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "答案中包含“主打面料”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案中包含“采购款式系列”。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1007",
        "event_name": "店铺工作、午餐与多方沟通"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "163"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "10"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2524"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，得知刘太太的丈夫最近因为什么事情而获得了公司的表彰？",
    "answer": "刘太太的丈夫因为带领团队成功研发了一款用于新能源汽车电池管理系统的核心软件算法而获得了公司的表彰。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确回答出刘太太丈夫获得表彰的原因是什么（带领团队研发软件算法）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确回答出该软件算法的具体应用领域（新能源汽车电池管理系统）",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "271"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "272"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "273"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "274"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "275"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在2025年3月4日，宋雅静与李美玲交流时，她们主要讨论了什么话题？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "店铺经营和客户维护"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "儿童英语启蒙和APP推荐"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭晚餐准备和食谱"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "社区垃圾分类和互动"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "869"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 108
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 329
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03"
  },
  {
    "question": "在2月，我通常在什么时间进行晨间体育锻炼？",
    "answer": "早晨7点50分左右开始，持续约30分钟。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出体育锻炼的具体活动是晨间快走",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "识别出锻炼的具体开始时间是早晨7点50分左右",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "578",
      "590"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 57
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 61
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "205"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "32"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "275"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-03"
  },
  {
    "question": "宋雅静的女儿因为在社区垃圾分类宣传中的表现获得了表扬，这是她在家中接受了哪些前期引导和训练的结果？",
    "answer": "在家中接受了计划宣布、日常监督、游戏教学、有害垃圾处理示范等多种形式的引导和训练。",
    "score_points": [
      {
        "description": "4月2日宣布家庭垃圾分类计划并现场教学。",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "4月5日设计并进行了垃圾分类家庭游戏。",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "4月8日示范了如何处理有害垃圾。",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "日常中有纠正错误和表扬鼓励（4月2日首次监督，4月9日纠正丈夫，4月12日表扬女儿）。",
        "score": 2.5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1308",
      "1357",
      "1387",
      "1397",
      "1442"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "321"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2605"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "50"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 186
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 319
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 584
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 198
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 614
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "190"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "410"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "411"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "67"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "71"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "215"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "448"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "464"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "76"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-04"
  },
  {
    "question": "宋雅静开始和女儿一起听英文故事的习惯，最初是由谁的建议或推荐引发的？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "闺蜜李美玲"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "女儿陈乐萱"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "丈夫陈志强"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "宋雅静自己"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "869",
      "876"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-03-04",
      "2025-03-04"
    ],
    "ask_time": "2025-04",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 108
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 329
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "272"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2579"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "453"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "496"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "251"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "我最初决定在同小区为父母租一套房子，而不是让他们直接住进我家，最可能基于以下哪项考量？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了保持父母的生活独立性和减少两代人的日常摩擦。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "因为我家里的空间不足以再容纳两位老人长期居住。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "为了降低家庭财务压力，因为租房比买房更经济。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "因为父母明确表示无法接受与子女同住一个屋檐下。"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "761",
      "786",
      "834"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-02-24",
      "2025-02-26",
      "2025-03-01"
    ],
    "ask_time": "2025-04",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 100
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 313
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "501"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "456"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2685"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "502"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与闺蜜李美玲聊天时，得知李美玲的丈夫最近遇到了什么工作上的具体困扰？",
    "answer": "李美玲的丈夫最近在工作中遇到了一个棘手的项目，项目要求的技术栈他不太熟悉，导致项目进度滞后，他因此感到压力很大，甚至影响了睡眠。",
    "score_points": [
      {
        "description": "回答出李美玲丈夫遇到的困扰是工作项目上的问题",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "回答出项目问题的具体原因是技术栈不熟悉",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "回答出该问题导致的具体后果（项目进度滞后、压力大、影响睡眠）",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-04",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "21"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "22"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "23"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "24"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "25"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，分享了自己最近在挑选家用烤箱时最看重的一个具体功能或特性是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "烤箱的容量大小，希望能一次烤制多层甜点。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "精准的电子温控系统，确保甜点烘烤时温度稳定均匀。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "带有蒸汽喷射功能，适合制作欧包和法棍。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "智能联网和预设菜单，方便一键操作。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "36"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "37"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "38"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "39"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "40"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-04",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "4月份，宋雅静和女儿乐萱在家制作灵感板时，使用了哪些材料？",
    "answer": "彩色卡纸、布料边角料和时尚杂志剪贴。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出“彩色卡纸”。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "准确回答出“布料边角料”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "准确回答出“时尚杂志剪贴”。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1565",
        "event_name": "学习笔记整理与灵感板制作"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "36"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "109"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2544"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-04",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在1月4日店铺营业期间，与宋雅静共同工作的同事是谁？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "邻居"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "店员"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "供应商"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "教友"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "49",
      "50",
      "51"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "57"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "284"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "219"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "237"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "72"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2584"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "281"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-04"
  },
  {
    "question": "陈志强是在哪一天晚上，开始秘密筹划为妻子宋雅静庆祝生日，并记录下贺卡、蛋糕和晚餐想法的？",
    "answer": "2025年5月1日晚上。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出事件发生的日期“2025年5月1日”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确描述事件发生的具体时段为“晚上”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1699"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 243
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "142"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "327"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "5月11日，宋雅静决定恢复晨间健走并邀请邻居加入。促使她做出这一积极改变的最直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "腿部酸痛完全消失，身体已完全恢复。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "送父母回泉州后，卸下了心理包袱，感到轻松。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "与闺蜜李美玲深度长谈后，情绪得到释放，获得了情感支持和鼓励，心情好转。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "查看了健康应用数据，被运动带来的积极变化所鼓舞。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1842",
      "1855",
      "1857",
      "1859"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 266
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 803
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 805
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 807
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "354"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "355"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "169"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "376"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "403"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "362"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "377"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "457"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "222"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "宋雅静在1月6日上午最终决定报名线上时尚课程的直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了完成她“一年内学会制作更复杂的法式甜点”的个人目标。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为了实现她在年度复盘时设定的2025年具体营业额和利润目标。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "因为她想通过学习来缓解对父母健康状况的担忧和焦虑。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "受到闺蜜王佳从深圳发来的春季时尚资讯链接的启发。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "39",
      "72"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "365"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "165"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "350"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "394"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "181"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "在父母体检报告发现健康倾向后，宋雅静在4月中旬采取了哪些具体的饮食调整措施？",
    "answer": "她开始研究并实践低盐高钙食谱，尝试制作健康烘焙品（如全麦核桃饼干、少糖核桃红枣全麦糕），并计划用香料（如迷迭香、黑胡椒、柠檬汁、蒜蓉、蚝油）代替部分盐调味，同时与母亲共同制定了减少盐摄入的具体方案。",
    "score_points": [
      {
        "description": "4月10日开始研究低盐、高钙食谱，并记录采购清单。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "4月14日深入研究低盐高钙家常菜和天然香料替代食盐，并与母亲商量决定用蒜蓉、蚝油、香菇等代替部分盐。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "4月14日晚尝试制作并成功烤制了低糖全麦核桃饼干。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "4月17日首次尝试制作少糖核桃红枣全麦糕，经过调整配方后获得成功。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1416",
      "1469",
      "1477",
      "1479",
      "1480",
      "1514"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 191
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 600
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 202
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 631
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 203
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 208
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 360
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "406"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "187"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "66"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "439"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2656"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "440"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "宋雅静在3月初接受专业皮肤检测后，决定坚持晚间护肤流程，其最直接的驱动原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了在订货会上给供应商留下良好的个人形象。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "专业皮肤检测指出了她的皮肤问题，且她感受到了护肤品带来的即时滋润效果。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "她的母亲林秀英多次提醒她需要注意保养。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "为了在与烘焙同好线上分享时展示更好的气色。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "845",
      "851",
      "855",
      "904"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 101
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 319
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 163
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "288"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 348
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "314"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "204"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "429"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "461"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "379"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "在4月26日的亲子野餐聚会中，宋雅静的主要职责是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "仅准备和分享食物"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "组织活动并负责场地布置和社交互动"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "照顾孩子们玩耍"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "处理所有后勤和清洁工作"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "1625",
      "1626",
      "1627"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-04-26"
    ],
    "ask_time": "2025-05",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "393"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "180"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 230
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 698
      }
    ]
  },
  {
    "question": "3月，宋雅静操作个税汇算的电子流程时，最可能在哪里？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "家中书房"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "自己经营的店铺内"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "税务局"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "无法确定"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "1029"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-03-15"
    ],
    "ask_time": "2025-05",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "475"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2667"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "439"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "237"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "80"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "443"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "2025年8月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的交流中，分享了自己近期在挑选家庭用烤箱时最看重的三个核心标准是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "品牌知名度、外观设计、智能联网功能"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "温控精准度、内部空间容量、清洁便利性"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "价格低廉、加热速度快、附带赠品多"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "蒸汽功能、自带食谱数量、社交媒体热度"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "ask_time": "2025-05",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "181"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "182"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "183"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "184"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "185"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，宋雅静为了尝试制作哪款甜点，特意去元初食品店采购了马斯卡彭奶酪、手指饼干等原料？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "蓝莓玛芬"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "提拉米苏"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "沙茶面"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "鲜虾肠粉"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "583",
        "event_name": "采购烘焙原料"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 59
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 192
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 193
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲聊天时，谈论到她们共同的好友王佳最近在深圳遇到的一件烦心事是什么？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳最近在深圳因为工作压力大，导致睡眠质量很差，经常失眠。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出王佳遇到的烦心事是工作压力大导致睡眠质量差/失眠",
        "score": 7
      },
      {
        "description": "明确指出这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "260"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "261"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "262"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "263"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "264"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "265"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在宋雅静的复活节合唱排练经历中，林秀英参与了哪些关键活动？",
    "answer": "林秀英在2025年3月26日首次合唱排练中引荐宋雅静加入；在2025年4月2日的定期周三排练中一起参加；在2025年4月16日的复活节前彩排中分享自制饼干并参与交流。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确识别林秀英在首次排练中的引荐角色",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "准确识别林秀英在定期排练中的参与",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "准确识别林秀英在彩排中的具体活动（分享饼干）",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1203",
      "1306",
      "1502"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-03-26",
      "2025-04-02",
      "2025-04-16"
    ],
    "ask_time": "2025-05",
    "question_type": "updating",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 539
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "511"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2690"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "263"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "460"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "461"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "264"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "512"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "我在1月的几个周日早上，通常会参加什么活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "在店铺营业"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "去公园散步"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "参加教会的活动"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "在家休息或处理家务"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "161",
      "162",
      "359",
      "360"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 24
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 71
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 14
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 72
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "86"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2568"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "29"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "102"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "309"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2582"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-05"
  },
  {
    "question": "宋雅静为首次制作提拉米苏，在采购原料时购买了哪些核心原料？",
    "answer": "马斯卡彭奶酪、手指饼干",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确列出核心原料之一：马斯卡彭奶酪。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确列出核心原料之二：手指饼干。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "583"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 59
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 192
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 193
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06"
  },
  {
    "question": "宋雅静在听取医生关于饮食均衡和减少甜食的建议后，第二天在午餐和晚餐时分别做出了哪些具体的饮食调整？",
    "answer": "午餐时选择了一份烤鸡胸肉蔬菜沙拉配油醋汁，只喝温水；晚餐时只喝无糖柠檬水，拒绝了女儿分享的饼干。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出午餐的具体调整为“选择了一份烤鸡胸肉蔬菜沙拉配油醋汁，只喝温水”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出晚餐的具体调整为“只喝无糖柠檬水，拒绝了女儿分享的饼干”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "96",
      "112",
      "119"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 11
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 15
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 58
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "404"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "65"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "405"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2663"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "378"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "459"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "380"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "381"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "75"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "462"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06"
  },
  {
    "question": "宋雅静在4月21日对店铺橱窗进行的视觉改造，主要应用了她在4月1日、4月5日和4月15日在线课程中学到的哪些具体知识模块？",
    "answer": "视觉营销导论（色彩情绪板、视觉动线）、色彩心理学基础（特别是暖色调应用）以及动线设计等知识模块。",
    "score_points": [
      {
        "description": "4月1日学习了视觉营销导论，记录了“色彩情绪板”、“视觉动线”等关键词，并思考了店铺橱窗主色调的吸引力。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "4月5日完成了色彩心理学作业，实践了暖色调（如珊瑚粉、奶油黄）在橱窗中的应用，并分享了相关理解。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "4月15日学习了“店铺色彩心理学与季节性陈列调整”模块，并在论坛分享了利用绿植、特色衣架和灯光提升店铺高级感的经验。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1288",
      "1348",
      "1493"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 171
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 529
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 180
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 563
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 564
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 205
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 640
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "348"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "361"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2622"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2645"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "413"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06"
  },
  {
    "question": "从我完成妇科专项检查到最终查询到检查报告，中间间隔了多少天？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "3天"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "5天"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "7天"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "10天"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "568",
      "660"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-02-10",
      "2025-02-17"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 54
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "347"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "154"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 73
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 108
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 229
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 230
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在5月的社区活动后，是什么直接原因导致了‘旧衣改造小课堂’从一次性活动升级为季度常设项目？",
    "answer": "5月15日举办的首次社区旧衣改造小课堂活动获得了参与者的积极反馈，大家希望经常举办，这次活动的成功直接推动了后续的常态化规划。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确定位并引用事件ID 1913中描述的首个原因，即5月15日活动的成功表现为‘获得参与者的积极反馈，大家希望经常举办’。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确定位并引用事件ID 1953中描述的升级决策行动，即5月18日的会议‘围绕季度旧衣改造课堂意向深入讨论’，证明了成功活动推动了后续规划。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1913",
      "1953"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-15",
      "2025-05-18"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "183"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "10"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "42"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 8
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "349"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "343"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "438"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "472"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "473"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在2025年6月8日参加完鼓浪屿天主教堂的圣神降临节弥撒后，宋雅静一家接下来在岛上的活动安排是什么？",
    "answer": "在岛上悠闲漫步并寻找餐厅，最终在龙头路一家闽南私房菜馆享用周日家庭午餐。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出在岛上漫步的活动。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出享用家庭午餐的地点或类型（闽南私房菜馆）。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2238",
      "2239"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-06-08",
      "2025-06-08"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 553
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "98"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "307"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "231"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2666"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "474"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "78"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "232"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在6月的这个周末，全家外出进行信仰活动后，紧接着进行的家庭共融活动是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "在教堂活动室与教友进行茶话交流"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "在家中准备次日弥撒所需的服装"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "在餐厅共进午餐并分享彼此感受"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "开车前往教堂途中讲解节日意义"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2238",
      "2239"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-06-08",
      "2025-06-08"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 553
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "98"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "307"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "474"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2666"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "231"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "232"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "78"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "基于5月5日的事件，宋雅静家庭的车辆年度检验、保养和保险续费是如何被处理的？请描述关键步骤和负责人。",
    "answer": "在5月5日，丈夫陈志强出门处理车辆事务，完成了车辆的年度检验和保养（年检一次通过，保养时提醒注意轮胎磨损）；晚上，宋雅静与陈志强共同核对了车辆年检费、保养费和车险续费报价，总计约3600元，并商定由陈志强在次日（5月6日）完成保险支付。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出丈夫陈志强在5月5日出门处理并完成了车辆年度检验和保养",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出夫妻在5月5日晚共同核对费用并商定由陈志强次日完成保险支付",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1745",
      "1753",
      "1754"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-05"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 426
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 758
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "441"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2669"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "478"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "235"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在5月处理车辆年度事务期间，我最后完成的是哪项行动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "车辆年检预约与准备"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "与丈夫沟通费用支出"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "整理并归档相关票据"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "对比并续保车辆商业险"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1754",
      "1772"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-05",
      "2025-05-06"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "478"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2669"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "235"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "441"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 256
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在开始系统学习服装发展史（如《西方服装发展简史》线上课程）后，第一次运用所学知识（如新古典主义风格）为熟客提供专业穿搭建议是在学习启动后的第几个月？",
    "answer": "第三个月初（4月）",
    "score_points": [
      {
        "description": "相对时间定位：基于事件593，宋雅静的学习启动于2025年2月12日。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "应用事件时间：基于事件1609，宋雅静首次结合所学知识为熟客（薇薇安）提供穿搭建议发生在2025年4月25日。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "593",
      "1609"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-02-12",
      "2025-04-25"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 62
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 200
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 227
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 689
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静从收到刘太太寄来的水果茶包裹，到开始构思将其独特风味融入糕点创作，中间间隔了多少天？",
    "answer": "5天",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确识别收到水果茶包裹的日期为2025年5月20日",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确识别构思水果茶风味烘焙的日期为2025年5月25日并计算间隔天数",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1984",
      "2051"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-20",
      "2025-05-25"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 288
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 485
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "445"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2673"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "240"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "483"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在构思蜜桃乌龙戚风蛋糕后，首先与谁交流了关于蛋糕的成功？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "丈夫陈志强"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "女儿陈乐萱"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "朋友刘太太"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "母亲林秀英"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2051",
      "2062"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-25",
      "2025-05-26"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "483"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2673"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "240"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "445"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "489"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "449"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2676"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "245"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静首次参与教堂义工服务的感受是什么，以及这一感受如何促使她做出了后续的决定？",
    "answer": "宋雅静在首次参与教堂义工服务（整理图书、准备弥撒用品）时，体验到了专注而平静的工作状态。这次经历让她感到内心的宁静与充实，这份符合其信仰和家庭、社群导向价值观的体验，直接促使她在次日主动联系教会，表达了希望定期参与每月义工服务的意愿。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出首次参与教堂义工服务的具体感受（专注而平静，感到内心的宁静与充实）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出该感受与其个人特质（信仰和价值观）的契合，并说明这是触发其主动联系教会、决定定期参与的直接原因。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "631",
      "648"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-02-15",
      "2025-02-16"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 103
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 71
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "486"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "82"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "448"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2674"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "243"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年5月25日制定风险应对清单后，针对店铺经营风险立即采取的具体行动是什么？",
    "answer": "报名了《实体店主线上转型第一步》线上课程。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出“报名了《实体店主线上转型第一步》线上课程”这一具体行动。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2052",
      "2055"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-25",
      "2025-05-25"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "500"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2684"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "256"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在5月底为应对店铺经营和家庭财务风险，具体采取了哪些行动？",
    "answer": "她首先制定了风险应对初步清单，然后报名了线上店铺运营课程并开始学习，最后与丈夫进行了深入的家庭财务规划讨论。",
    "score_points": [
      {
        "description": "行动一：制定风险应对清单并报名学习线上运营课程，以应对店铺经营风险",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "行动二：与丈夫深入讨论家庭财务规划，以应对家庭财务风险",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2052",
      "2055",
      "2065",
      "2070"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-05-25",
      "2025-05-26"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 295
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 296
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 502
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "492"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2679"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "493"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "248"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在我集中帮助父母适应厦门新环境的那一周（3月24日至28日），是否发生了我带女儿进行亲子绘本阅读的角色扮演活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "是，在此期间发生了该活动。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "否，该活动发生在此时间段之前。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "否，该活动发生在此时间段之后。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "无法确定，事件信息中没有相关时间记录。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1146",
      "1868"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-03-24",
      "2025-05-12"
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 149
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 470
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 270
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "261"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "509"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "90"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在3月份乘坐动车前往广州的旅途中，与供应商苏珊确认了何时何地会面？",
    "answer": "2025年3月11日上午10点在广州白马服装市场3楼A区。",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确回答出会面的具体日期：2025年3月11日。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确回答出会面的具体时间：上午10点。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "正确回答出会面的具体地点：广州白马服装市场3楼A区。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "960",
        "event_name": "动车旅途：工作、阅读、休息与联系"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "2"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "6"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "3月份，宋雅静在成功烘焙柠檬挞后，将照片分享到了哪个特定的微信群组？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "家庭亲友群"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "店铺VIP客户群"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "与烘焙老师陈师傅、邻居刘太太等人的微信烘焙群"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "幼儿园家长群"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1024",
        "event_name": "筹备周末野餐与烘焙柠檬挞"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 130
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 409
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "3月份，宋雅静在协助父母进行搬迁物品分类时，最终将物品分成了哪四类？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "带厦门、捐赠、回收、丢弃"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "带走、送人、卖掉、扔掉"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "必需品、纪念品、可捐赠品、废品"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "随身物品、家具、电器、杂物"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1113",
        "event_name": "物品分类与筛选"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "35"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2543"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "108"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "192"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "4月19日，宋雅静与闺蜜聚会后，将照片分享到了哪个线上群组？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "厦门姐妹花"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "雅集客户群"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭健康群"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "社区活动群"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1549",
        "event_name": "聚会结束返家并线上分享"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "photo",
        "id": "11"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2538"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "28"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "184"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与丈夫陈志强讨论女儿未来教育时，明确表示她最不希望女儿小学阶段参加以下哪类课外辅导班？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "奥数竞赛班"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "英语口语外教班"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "钢琴或小提琴等乐器班"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "书法或国画等传统文化班"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "160"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "161"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "162"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "163"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在6月9日早晨，宋雅静起床后称得的体重是多少？",
    "answer": "50.2公斤",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出宋雅静在6月9日早晨称重的体重数值。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2252",
        "event_name": "起床称重与晨间准备"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2537"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "9"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "182"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在2025年3月，宋雅静与闺蜜李美玲谈论了另一位发小王佳最近遇到的什么事情？这件事对宋雅静自己的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳最近在深圳看中了一套位于南山区科技园附近、总价约1200万的学区房，正在为凑首付而烦恼，甚至考虑卖掉部分股票。这件事对宋雅静自己的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出王佳遇到的事情：看中深圳南山区科技园附近总价约1200万的学区房，为凑首付烦恼，考虑卖股票。",
        "score": 8
      },
      {
        "description": "明确指出该事件对宋雅静本人生活没有直接影响。",
        "score": 2
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "240"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "241"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "242"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "243"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "244"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与丈夫陈志强讨论为女儿选择兴趣班时，她明确表示自己更倾向于让女儿学习以下哪项艺术课程？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "钢琴"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "芭蕾舞"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "儿童绘画"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "书法"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "276"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "277"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "278"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "279"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "280"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在1月处理店铺库存盘点时，宋雅静习惯如何开展工作？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "独自完成，不与他人沟通"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "仅在实际盘点当天才开始准备"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "盘点前制定计划并与店员分工，盘点后分析差异"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "只关注最终数量，不记录和核对过程"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "69",
      "73",
      "74",
      "83",
      "85",
      "110"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 8
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 9
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 11
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 13
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "49"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "210"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "225"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "62"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "246"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "80"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "299"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "317"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "291"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2592"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静在3月2日接受专业皮肤护理后，结合她后续的采购和坚持行为，可以推断她采纳并执行的护肤流程主要包括哪些核心步骤？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "清洁、保湿、抗衰老"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "清洁、保湿、防晒"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "深层清洁、保湿导入、抗衰老"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "卸妆、洁面、精华、面霜"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "845",
      "885",
      "904"
    ],
    "question_type": "multiple_choice",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 101
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 319
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 111
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 176
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 339
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 348
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "288"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "314"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-06"
  },
  {
    "question": "宋雅静在报名法式甜点课程后，立即向哪位同好分享了消息并讨论了学习马卡龙的期待？",
    "answer": "烘焙同好刘太太。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认报名法式甜点课程后，她向烘焙同好分享了消息。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认在分享时，她与同好刘太太讨论了对学习马卡龙的期待。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2196"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 541
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 542
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 965
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 967
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2561"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "291"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "363"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "364"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静为帮助父母融入厦门生活，在4月上旬通过哪两项关键行动为他们建立了本地社交联系？",
    "answer": "一是通过微信联系邻居张阿姨，为父母搭建社区关系；二是带领父母参加鼓浪屿天主教堂的主日弥撒，并介绍他们给神父和教友认识。",
    "score_points": [
      {
        "description": "4月7日，宋雅静在店铺营业期间，通过微信联系邻居张阿姨，为父母到来搭建社区关系。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "4月13日，宋雅静带领父母参加鼓浪屿天主教堂的主日弥撒，并介绍父母给王明德神父和林阿姨等教友认识。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1374",
      "1453"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 314
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 199
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 342
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 621
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "392"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "179"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静在敲定春季采购订单并支付定金的那一天，还报名了什么课程？",
    "answer": "个体工商户税务筹划与合规线上课程。",
    "score_points": [
      {
        "description": "在2025年3月25日上午，宋雅静在店铺休息区用手机研究并报名了线上课程“个体工商户税务筹划与合规”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "同一天上午，她与供应商苏珊沟通，敲定了春季采购订单并支付了定金。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1169",
      "1170"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 154
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 260
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 477
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 155
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 478
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静在首次启动晚间护肤流程后，何时通过购买特定产品补全了日间护肤流程？",
    "answer": "从2025年3月5日起。",
    "score_points": [
      {
        "description": "3月2日，她在护肤中心接受检测并定制方案后，当晚首次启动了包含洁面、精华、面霜的晚间护肤流程。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "3月5日下午，她外出购买了氨基酸洁面泡沫和防晒乳，从而补全了日间护肤所需的清洁和防晒产品，实现了完整的日间护肤链路。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "851",
      "885"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 111
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 176
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 339
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "342"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "150"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静在3月22日与闺蜜李美玲的通讯交流中，解释了自己无法参加原定聚会的直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她因女儿突发感冒需要在家照顾而无法赴约。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "她临时需要返回泉州老家处理父母搬迁事宜。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "店铺因妇女节促销活动异常繁忙，她抽不开身。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她本人因劳累导致轻微感冒，需要休息。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "1128"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "168"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "353"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "374"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静在6月25日主动将秋季订货会调整至7月后，当晚与供应商苏珊的电话沟通主要围绕什么主题？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "讨论父亲老宅的出租事宜。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "敲定小红书粉丝到店活动的细节。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "深入讨论秋季具体采购需求。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "确认周末教会义卖的准备情况。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2493",
      "2499"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-06-25",
      "2025-06-25"
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "201"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "242"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1320"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1324"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "44"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "219"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 628
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1131
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1342"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "446"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "484"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "81"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "241"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在女儿毕业当天（2025年6月20日），午休之后、晚餐之前（即下午时段），我做了什么与庆祝毕业相关的家庭活动？",
    "answer": "在下午，首先与母亲一起准备了晚餐（包括清蒸鲈鱼、蒜蓉西兰花等菜肴），随后在午后休息时，与家人一同分享了自制的提拉米苏蛋糕作为庆祝下午茶点心。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出“与母亲一起准备了晚餐”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出“与家人一同分享了自制的提拉米苏蛋糕（作为下午茶）”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2420",
      "2423"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-06-20",
      "2025-06-20"
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1097
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "87"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "505"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2687"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "4月8日，宋雅静在送女儿上学的路上，与女儿在车上进行了什么互动？",
    "answer": "英文单词互动（如Apple、Banana）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出互动内容为“英文单词互动”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "提及具体的单词示例（如Apple、Banana）。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1388",
        "event_name": "送女儿上学并通勤至店铺"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "20"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "172"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2529"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论了她们共同的朋友王佳最近遇到了什么个人生活上的事情？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳最近在深圳相亲认识了一位从事金融行业的男士，两人正在尝试交往。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确描述王佳最近遇到的个人生活事件：在深圳相亲认识了一位从事金融行业的男士，正在尝试交往。",
        "score": 7
      },
      {
        "description": "明确指出该事件对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "164"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "165"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "166"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "167"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "168"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "5月21日，宋雅静在店铺晨会后，针对客流稀少的情况，重点对哪些区域进行了陈列调整？具体调整内容是什么？",
    "answer": "重点调整了橱窗和入口处的陈列，具体内容是将明亮的夏装进行组合搭配，替换掉沉闷的款式。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出调整的具体区域是“橱窗和入口处”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确回答出调整的具体内容是“将明亮的夏装组合搭配，替换沉闷款式”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1993",
        "event_name": "店铺全天运营与应对客流下滑"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "188"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "84"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "14"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "5月22日，宋雅静在筼筜湖步道健走时偶遇了谁，并交流了什么社区项目的进展？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "张阿姨，交流了“旧衣改造季度课堂”"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "刘太太，交流了“社区亲子烘焙课堂”"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "林阿姨，交流了“社区环保回收站”"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "王阿姨，交流了“社区老年活动中心”"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2001",
        "event_name": "清晨健走与社区项目交流"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "41"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "16"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "154"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "197"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年6月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的交流中，分享了自己近期在制作哪一类甜点时，对糖分比例有了新的偏好调整？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "制作法式马卡龙时，减少了内馅的糖分"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "制作提拉米苏时，减少了手指饼浸泡咖啡的糖浆浓度"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "制作水果挞时，减少了卡仕达酱的糖量，更突出水果本身的酸甜"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "制作磅蛋糕时，减少了面糊中的砂糖用量"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "ask_time": "2025-07",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "191"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "192"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "193"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "194"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "195"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静在店铺休息时搜索了什么食谱，为晚上的什么活动做准备？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "玛德琳蛋糕食谱，为家庭聚餐做准备"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "黄油曲奇食谱，为亲子烘焙活动做准备"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "马卡龙食谱，为周末挑战做准备"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "经典蛋糕食谱，为店铺下午茶做准备"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2669",
        "event_name": "客流间隙休息与烘焙构思"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 393
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1222
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静在筼筜湖晨跑时，为了改善生活平衡，她决定采取哪两项具体措施？",
    "answer": "设立无手机亲子时间和让丈夫参与店铺线上事务",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出“设立无手机亲子时间”",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确回答出“让丈夫参与店铺线上事务”",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2821",
        "event_name": "筼筜湖晨跑与生活平衡反思"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "199"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "43"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "175"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论到另一位发小王佳最近发生了一件什么事情？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳在深圳的公司获得了晋升，成为了产品总监。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出王佳发生了什么事情（晋升为产品总监）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "209"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "210"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "211"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "212"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "213"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在6月初为准备社区旧衣改造课堂，外出采购了哪些具体物料？",
    "answer": "安全剪刀、软尺、彩色缝纫线、针线包、装饰用纽扣和蕾丝边。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含“安全剪刀”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案中包含“软尺”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案中包含“彩色缝纫线”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案中包含“针线包”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案中包含“装饰用纽扣”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案中包含“蕾丝边”，计1.5分。",
        "score": 1.5
      },
      {
        "description": "答案表述清晰、完整，无歧义，总计1分。",
        "score": 1
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2171",
        "event_name": "外出采购社区活动物料"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2510"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "151"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在6月份的订货会上，宋雅静对哪款服装进行了专业分析，并指出其剪裁具有Dior 'New Look'神韵但面料更现代？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "一款几何印花衬衫"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "一款米白色收腰伞裙"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "一款宽松西装"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "一款真丝衬衫"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2269",
        "event_name": "首轮服装看样与专业分析"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1002
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在2025年2月，宋雅静与闺蜜李美玲聊天时，得知了她们共同的朋友王佳最近遇到了什么个人生活上的变化？",
    "answer": "王佳在深圳被一位相亲对象追求，对方是位医生，但她觉得对方性格太闷，正在犹豫要不要继续接触。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出王佳被一位相亲对象追求",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确指出追求者的职业是医生，以及王佳觉得对方性格太闷正在犹豫",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "250"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "251"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "252"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "253"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "254"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月9日午餐时，宋雅静接到了谁的电话，通话内容主要是什么？",
    "answer": "接到了母亲林秀英的电话，内容是叮嘱她明天体检别紧张，晚上早点休息、吃清淡。",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确识别来电者：母亲林秀英。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确概括电话主要内容：叮嘱明天体检别紧张，晚上早点休息、吃清淡。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "558",
        "event_name": "午餐时间接听母亲来电"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": "1314"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "174"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "22"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，我和丈夫在湖边散步时，我们讨论并达成了关于父母迁居的哪四项具体行动计划？",
    "answer": "清明节试住邀请、共同制作详细财务评估表、周末考察养老社区、制定备选方案。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答出“清明节试住邀请”得2.5分",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "答出“共同制作详细财务评估表”得2.5分",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "答出“周末考察养老社区”得2.5分",
        "score": 2.5
      },
      {
        "description": "答出“制定备选方案”得2.5分",
        "score": 2.5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "636",
        "event_name": "二人约会：湖边漫步与深入交谈"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "189"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "32"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "85"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2541"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，宋雅静与供应商苏珊在哪个餐厅共进午餐并交流市场趋势？",
    "answer": "港式烧鹅仔餐厅",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确回答出餐厅名称“港式烧鹅仔餐厅”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "720",
        "event_name": "午餐与市场趋势交流"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "45"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "202"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "18"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在生日当天视频通话时，她的姐姐宋雅雯身处哪个城市？",
    "answer": "深圳",
    "score_points": [
      {
        "description": "在用户画像的‘relation’部分，明确列出姐姐宋雅雯的‘organization’为‘深圳某进出口贸易有限公司’，表明其工作地点在深圳。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "在事件ID为‘1740’的‘与远方家人视频团聚’中，描述视频同时联线了‘在深圳的姐姐一家’，直接表明姐姐当时在深圳。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1740"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 425
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1321"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "211"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静在5月初的野餐准备、5月上旬的烘焙实验以及5月下旬的烘焙尝试，可以推断她可能比较看重哪方面的生活方式？",
    "answer": "健康饮食（或注重饮食健康）",
    "score_points": [
      {
        "description": "在用户画像的‘favorite_foods’中明确列出喜欢‘水果茶’。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "在5月1日的事件‘环岛路亲子骑行与健康野餐’（ID: 1694）中，她准备了‘全麦三明治、水果、坚果和自制低糖酸奶杯子蛋糕’，活动主题为‘健康野餐’。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "在5月6日的事件‘尝试制作蜜桃乌龙茶风味蛋糕’（ID: 1767）中，她使用蜜桃乌龙茶和新鲜水蜜桃制作蛋糕，尝试将茶与水果健康元素融入甜点。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "在5月29日的事件‘尝试新烘焙配方：伯爵红茶酥饼’（ID: 2108）中，她再次尝试使用伯爵红茶制作甜点，延续了将茶元素融入烘焙的健康尝试。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1694",
      "1767",
      "2108"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 254
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 302
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "216"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "53"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "22"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "在6月份，当宋雅静需要学习与店铺经营或烘焙相关的专业知识或技能时，她最常采用哪种方式？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "参加线下培训班"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "通过线上课程或平台自学"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "阅读专业书籍"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "向身边朋友请教"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "2149",
      "2178",
      "2192",
      "2389"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 524
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 313
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 953
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 316
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 964
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1075
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "221"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2558"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "59"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "在7月1日和7月2日，与宋雅静一起在店铺进行工作交接、安全检查，并共进午餐的人是谁？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "闺蜜"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "邻居"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "店员"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "供应商"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2569",
      "2578",
      "2579"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 379
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 649
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1164
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 650
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 651
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1165
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "302"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1326"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "254"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-07"
  },
  {
    "question": "宋雅静与丈夫陈志强就父母养老规划达成初步共识是在哪次约会中？",
    "answer": "2月15日下午在筼筜湖西侧步行道的二人约会",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确指出达成初步共识的场合是“二人约会”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确指出该约会的日期是2月15日。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "636"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "189"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2541"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "32"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "85"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2月16日与母亲一同准备晚餐时，具体因为什么而将接父母同住的想法从抽象计划转变为强烈冲动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她在2月5日与姐姐宋雅雯视频讨论后，姐姐提供了迁居建议。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "她在2月15日教堂义工服务后，获得了内心的平静，决定承担更多家庭责任。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "在厨房看着母亲忙碌而略显单薄的背影，联想到上午父亲上台阶时步伐略显迟缓，具体感受到父母的衰老。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她在2月2日返程途中与丈夫讨论，并获得丈夫对父母养老问题的初步支持。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "646",
      "650"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 72
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 225
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 226
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "339"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "369"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "59"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "宋雅静在完成线上营销课程期中项目后，紧接着在店铺营业期间利用空闲时间做了什么？",
    "answer": "系统学习20世纪服装史，重点研读二战后成衣工业化、60年代“摇摆伦敦”和70年代嬉皮与朋克风格，并制作了“20世纪中叶风格灵感库”PPT。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认学习20世纪服装史发生在完成并提交线上营销课程期中项目之后。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确描述学习的具体内容（服装史时期、风格）和产出（灵感库PPT）。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2196",
      "2206"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 541
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 542
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 965
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 967
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2561"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "291"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 321
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2621"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "359"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "412"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2644"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "191"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "宋雅静在8月份为家庭应急储备金计划总共转账存入了多少元？",
    "answer": "5000元",
    "score_points": [
      {
        "description": "8月1日，宋雅静在通勤途中通过手机银行APP完成了从家庭共同账户向工商银行应急储备金专用账户的2000元转账。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "8月15日，宋雅静在驾车前往店铺途中，利用等红灯时间使用手机银行向家庭应急储备账户转账3000元，完成月度储蓄。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3018",
      "3213"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1386
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1491
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在台风预警后，宋雅静为店铺采购了沙袋和塑料布，她最担心台风可能带来的直接损害是什么？事后检查确认这些措施是否有效？",
    "answer": "她最担心的是强降雨导致店铺进水。事后检查确认店铺安然无恙，措施有效。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出担心的直接损害是“强降雨导致店铺进水”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认事后检查结果为“店铺安然无恙，措施有效”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2566",
      "2625"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "152"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2511"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "3"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 385
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 31
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "333"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "339"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "344"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在首次家庭财务规划会议后，宋雅静咨询了银行客户经理林晓峰。此次咨询为后续家庭应急储备金账户的开设与资金划拨提供了哪项关键建议？",
    "answer": "提供了组合方案建议：一部分存入高流动性活期理财，一部分购买短期定期存款。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出方案核心为“组合方案”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "具体说明组合内容为“高流动性活期理财”和“短期定期存款”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2817",
      "2864"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 422
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1318
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "195"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "368"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "417"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "宋雅静在制定五月经营计划后，具体在哪一天联系了供应商苏珊讨论秋季货品的采购意向？",
    "answer": "2025年5月6日。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出联系供应商讨论秋季采购意向的日期为“2025年5月6日”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1698",
      "1763"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 729
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 730
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 255
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 428
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "337"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "147"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "4月3日晚，宋雅静调整了原定的家庭活动安排。她做出这一调整的直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "需要临时加班处理店铺账目中的疏漏。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为了优先参加线上税务培训课程的学习。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "需要与泉州父母视频沟通体检事宜。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "为清明节家庭团聚进行食材采购。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "1323",
      "1324"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 177
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 300
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 301
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "203"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "428"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "370"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在泉州处理父母老宅物品时，宋雅静的丈夫负责联系外部人员处理哪一类物品？",
    "answer": "可回收物（变卖或回收的旧报纸、纸箱和废电器）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "3月21日，全家人将物品分为带到厦门、捐赠、变卖或回收、丢弃四类。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "在处理分类物品时，宋雅静联系慈善机构收取捐赠衣物，而她的丈夫陈志强负责联系废品回收人员处理可回收物。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1113",
      "1115"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "192"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2543"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "35"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "108"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 450
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 451
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "338"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "332"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "2025年12月18日，宋雅静的母亲林秀英在与女儿通话结束后，为周末的聚餐具体准备了哪些食材？",
    "type": "question_answer",
    "question_type": "unanswerable",
    "answer": "无法回答",
    "score_points": [],
    "required_events": [],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在2025年5月10日至11日期间，宋雅静的丈夫陈志强是否在这两天内的任何时间段独自前往了健身房？",
    "type": "question_answer",
    "question_type": "unanswerable",
    "answer": "无法回答",
    "score_points": [],
    "required_events": [],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "2025年11月27日晚上22:30，在乘渡轮返回的途中，宋雅静看到船舱外鹭江江面上有多少只海鸥在飞翔？",
    "type": "question_answer",
    "question_type": "unanswerable",
    "answer": "无法回答",
    "score_points": [],
    "required_events": [],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在2025年6月6日午休时，店员小美对宋雅静说的第一句话的具体内容是什么？",
    "type": "question_answer",
    "question_type": "unanswerable",
    "answer": "无法回答",
    "score_points": [],
    "required_events": [],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "宋雅静在家庭聚餐中获得家人对马卡龙的一致好评，这主要得益于她在之前哪次活动中的经验积累和信心提升？",
    "answer": "2025年6月29日在思明天主堂参加的夏季慈善义卖活动",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含具体日期‘2025年6月29日’或‘6月29日’",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "答案中包含事件核心信息‘思明天主堂慈善义卖’或‘教会慈善义卖’",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2721",
      "2539"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-07-12",
      "2025-06-29"
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 373
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 639
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 640
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1151
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "480"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "79"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在1月份预约了妇科检查，她是在哪家社区卫生服务中心预约的？",
    "answer": "江头街道社区卫生服务中心",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出预约检查的具体医疗机构名称“江头街道社区卫生服务中心”",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "265",
        "event_name": "预约妇科专项健康检查"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 32
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 128
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论了另一位共同好友王佳最近发生的一件与工作相关的事情。这件事是什么？",
    "answer": "王佳在深圳的公司成功完成了一个重要的产品项目，获得了公司的年度创新奖和一笔奖金。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出事件主体是王佳，且事件与工作相关。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "说明事件具体内容：成功完成一个重要产品项目。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "说明事件结果：获得了公司的年度创新奖和一笔奖金。",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "31"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "32"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "33"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "35"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "3月份，宋雅静在护肤中心接受咨询后，当场购买了哪几类家用护肤产品？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "抗衰老精华、高效保湿面霜、温和洁面乳"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "深层清洁面膜、保湿喷雾、防晒乳"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "抗衰老精华、高效保湿面霜、防晒乳"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "温和洁面乳、保湿面膜、抗衰老眼霜"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "845",
        "event_name": "专业皮肤检测、护理与护肤方案定制"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 101
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 319
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，分享了自己近期在挑选家庭用车时最看重的一个具体偏好是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "车辆的品牌知名度和豪华感"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "车辆的内部空间和乘坐舒适度，尤其是后排"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "车辆的燃油经济性和后期保养成本"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "车辆的外观设计和颜色选择"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "126"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "127"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "128"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "129"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "130"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "131"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "4月份，宋雅静通过视频与父母沟通，主要目的是什么？在沟通中，她详细记录了父母的哪些信息？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "邀请父母来厦门小住；记录了父母的身份证号、病史、药物过敏史。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "说服父母来厦门做全面体检；记录了父母的身份证号、病史、药物过敏史。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "讨论清明节扫墓安排；记录了父母的身份证号、病史、药物过敏史。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "说服父母来厦门做全面体检；记录了父母的身份证号、饮食习惯、日常用药。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1315",
        "event_name": "与父母视频沟通体检事宜"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2523"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "161"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "7"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "11"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与烘焙老师陈师傅的交流中，分享了自己最近在尝试制作哪一类甜点时，特别偏好使用哪种具体的风味组合？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "制作马卡龙时，偏好使用“玫瑰荔枝”风味组合。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "制作提拉米苏时，偏好使用“咖啡朗姆酒”风味组合。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "制作磅蛋糕时，偏好使用“伯爵茶柠檬”风味组合。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "制作可露丽时，偏好使用“香草焦糖”风味组合。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "169"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "170"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "171"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "172"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "173"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静在银行咨询家庭应急储备金方案时，客户经理推荐了什么组合方案？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "活期存款与货币基金组合"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "活期理财与短期定存组合"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "大额存单与国债组合"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "定期存款与理财产品组合"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2864",
        "event_name": "前往银行咨询家庭应急储备金方案"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 422
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1318
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，宋雅静一家在厦门科技馆参观后，前往了哪家餐厅享用家庭晚餐？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "伍湛记广州老字号"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "耍牛满牛肉火锅店"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "港吉冰室港式茶餐厅"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "浅原咖啡"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "755",
        "event_name": "温馨家庭晚餐"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "46"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "203"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "19"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2550"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "根据我在6月初报名参加的烘焙课程类型，以及随后为准备该课程而采购的特色原料，可以推断我可能对哪个国家的饮食文化有特别的兴趣？",
    "answer": "法国。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出我在6月5日报名并开始学习的是“法式甜点进阶课程”。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "识别出我在6月8日采购原料时，特别购买了与法式甜点密切相关的“法芙娜巧克力币”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出我同时采购了“香草荚”，这也是法式甜点中常用的高档原料。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2196",
      "2244"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 541
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 542
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 965
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 967
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 992
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "291"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2561"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "83"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "249"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "我为了参加春季服装订货会，出差去了哪个城市？",
    "answer": "广州",
    "score_points": [
      {
        "description": "从3月5日事件（ID: 881）中识别出差目的地是广州（讨论广州订货会采购策略）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "从3月10日事件（ID: 961）中确认抵达城市是广州（抵达广州南站）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "从3月11日事件（ID: 977）中确认活动地点是广州（在广州白马服装市场看款）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "从3月12日事件（ID: 991）中确认活动地点是广州（在广州白马服装市场进行采购核算）",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "881",
      "961",
      "977",
      "991"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 110
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 174
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 199
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "258"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2570"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "90"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "119"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "323"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "39"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "129"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "43"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "在2025年2月9日午餐时间，宋雅静接到了一通关心她次日体检的电话。这通电话是谁打来的？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "店员"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "闺蜜"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "母亲"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "教友"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "558"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "174"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1314"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "22"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-08"
  },
  {
    "question": "你最近上过几次钢琴课了？",
    "answer": "3次。",
    "score_points": [
      {
        "description": "回答出正确的上课次数",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3231",
      "3307",
      "3422"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-16",
      "2025-08-23",
      "2025-08-30"
    ],
    "ask_time": "2025-08-31",
    "question_type": "updating",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 487
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1503
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1549
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 518
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 859
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "459"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "91"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "510"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "262"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "宋雅静在完成春季主题陈列布置的前一天晚上，学习的线上课程最后一个模块的名称是什么？",
    "answer": "春季主题陈列",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确指出宋雅静在2025年2月6日晚学习的线上课程最后一个模块的名称为“春季主题陈列”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "526",
      "535"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "343"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "151"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2612"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "381"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2631"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "356"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在决定开始每周一、三、五晨间快走后的第二天，首次成功完成30分钟快走的日期是哪一天？",
    "answer": "2025年2月11日",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确指出首次成功完成30分钟快走的日期为2025年2月11日。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "576",
      "578"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 57
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "205"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "430"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "205"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在社区旧衣改造课堂中用来招待邻居的水果茶配方，灵感来源于她之前招待哪位朋友时获得的建议？",
    "answer": "李美玲。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认社区活动中使用了水果茶招待邻居。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认该水果茶的配方灵感来源于之前招待闺蜜李美玲时获得的建议。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2199",
      "2334"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 319
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1042
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "449"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "216"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "375"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "在店铺转型准备期间，宋雅静向丈夫咨询技术问题后，还向哪三位专业人士或朋友寻求了具体建议或帮助？",
    "answer": "银行客户经理林晓峰、大学同学赵敏、前同事兼买手郑凯。",
    "score_points": [
      {
        "description": "8月6日，通过微信向工商银行客户经理林晓峰咨询小微商户线上收款产品。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "8月20日，通过微信视频向在杭州做电商运营的大学同学赵敏请教线上运营经验。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "8月26日，通过微信语音向前同事兼买手郑凯咨询线上业务选品和图片拍摄建议。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3095",
      "3282",
      "3378"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 459
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 771
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 497
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 66
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 828
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "186"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1317"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2540"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "30"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2618"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "158"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "159"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在8月2日清晨醒来后，因何原因改变了当天的晨间安排？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "因前晚烘焙尝试到较晚导致疲惫。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "因前晚失眠导致精神状态不佳。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "因清晨下雨，天气不适合户外运动。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "因与父亲有约，需要调整晨间安排。"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "3029",
      "3027",
      "3028"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 755
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1393
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2614"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "352"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "425"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "199"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "451"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2659"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在开始规律晨跑习惯后，大约过了多少天发生了左脚踝轻微扭伤？",
    "answer": "大约8天后发生的。",
    "score_points": [
      {
        "description": "从事件ID 2575（首次晨跑尝试，2025-07-02）中提取到晨跑习惯的开始日期。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "从事件ID 2675（左脚踝轻微扭伤，2025-07-10）中提取到扭伤发生的日期。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2575",
      "2675"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1162
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 394
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 680
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1226
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "146"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2608"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "164"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "349"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "在劳动节骑行活动后，宋雅静腿部的不适感持续了多久？",
    "answer": "大约一天（从5月1日晚上到5月2日）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出酸痛感产生于“5月1日晚上”（骑行后）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出酸痛影响到“5月2日”的运动安排（搁置晨间运动），并计划“5月3日”恢复，因此持续约一天。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1696",
      "1700",
      "1726"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 247
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 744
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "338"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2610"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "148"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "431"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "206"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2653"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在收到首批日本代购商品并亲自包装寄出后，多久收到了第一位顾客的书面好评？",
    "answer": "在同一天（9月10日）的傍晚就收到了第一位顾客的好评。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出收到好评的日期与签收、包装、寄送商品为同一天，即9月10日。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3580",
      "3582"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 552
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 78
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1693
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1694
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1695
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "351"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "370"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在9月9日傍晚散步后，决定开始并坚持晨跑，其最直接的触发因素是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她参加社区羽毛球赛需要提升体能。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "她经过静修营反思，决定主动改善健康管理，且采纳了母亲的养生建议后感觉良好。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "她的年度体检报告显示有轻度脂肪肝倾向，医生建议加强锻炼。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她的丈夫建议她通过运动来缓解店铺经营压力。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3523",
      "3562",
      "3566",
      "3571",
      "3572"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 543
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1664
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1690
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1691
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "341"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "335"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "386"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "178"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "415"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "194"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静在决定改变习惯后，采取了哪些具体行动来替代和隔绝旧习惯？（至少列出三项）",
    "answer": "她卸载了手机中的小说阅读APP，物理隔绝诱惑；她关注并置顶了专业的时尚行业公众号，浏览行业文章；她决定购买实体书籍作为睡前读物，并规划利用碎片时间收听商业播客或英文歌曲进行学习。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出卸载小说APP，物理隔绝诱惑。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "指出关注并置顶专业时尚公众号，浏览行业文章。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "指出决定购买实体书籍作为睡前读物，并规划利用碎片时间收听商业播客或英文歌曲。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3691",
      "3713",
      "3697",
      "3727"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "209"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2552"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 574
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1768
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1773
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1774
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2609"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "336"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2635"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2636"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "388"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "463"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2664"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "225"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "为了实现店铺的线上转型，宋雅静向赵敏请教后，具体整理出了哪份文档作为后续行动的依据？",
    "answer": "宋雅静根据请教内容和自身思考，整理并撰写了《“雅致衣橱”线上转型初步行动指南》。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含文档的完整、准确名称《“雅致衣橱”线上转型初步行动指南》。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3282",
      "3297"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-20",
      "2025-08-20"
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 497
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 66
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 828
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 502
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 832
      }
    ]
  },
  {
    "question": "我在续约谈判准备期间咨询闺蜜，最主要的目的是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "获取关于店铺未来经营方向的商业建议"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "获得关于如何与房东有效沟通的技巧建议"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "请她帮忙分析步行街改造的官方文件"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "讨论家庭财务状况以支持谈判"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3306"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-22"
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 503
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 836
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1547
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1548
      }
    ]
  },
  {
    "question": "从首次因线上转型筹备而主动联系供应商，到秋季新品全部上架销售，这期间大约经历了多长时间？",
    "answer": "约48天（从2025年6月25日到2025年8月12日）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "起始时间：2025年6月25日",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "结束时间：2025年8月12日",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2493",
      "3179"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-06-25",
      "2025-08-12"
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "201"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "242"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1320"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1324"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "44"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "219"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 797
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "479"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2670"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在8月的生日聚会上，我获得朋友们的情感鼓励，这与我在聚会前特意完成的哪项准备工作关系最为直接？",
    "answer": "亲手制作并带去了提拉米苏蛋糕。",
    "score_points": [
      {
        "description": "亲手制作提拉米苏蛋糕",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "将其带去生日聚会",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3184",
      "3168"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-12",
      "2025-08-11"
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "204"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 799
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1476
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1477
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "281"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 475
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "255"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "455"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "499"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "86"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在准备闺蜜生日礼物的过程中，以下哪项具体的准备工作，发生在我通过微信与她确认好聚餐的所有细节之后？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "构思蛋糕造型并检查材料库存"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "烤制手指饼干和调制奶酪糊"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "将蛋糕组装并放入冰箱冷藏"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "对蛋糕进行最后装饰并包装"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "required_events_id": [
      "3150",
      "3175"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-10",
      "2025-08-12"
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 471
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 56
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 788
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 476
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1473
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "503"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "504"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "257"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2686"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在1月份整理年度财务数据时，宋雅静在笔记本上记录了哪些可能导致第四季度营业额下滑的原因？",
    "answer": "天气、竞争、促销不足。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确列出原因关键词“天气”。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "准确列出原因关键词“竞争”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "准确列出原因关键词“促销不足”。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "37",
        "event_name": "整理年度财务数据"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "149"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "2"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "150"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "8月份，我在店铺休息时，为闺蜜构思了一款什么风味的提拉米苏蛋糕？",
    "answer": "蜜桃乌龙茶风味提拉米苏",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出蛋糕的风味为“蜜桃乌龙茶风味”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3138",
        "event_name": "午间店铺休整与构思闺蜜生日蛋糕"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1455
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在3月7日外出采购时，宋雅静为父母迁居购买了哪些物品？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "电饭煲、保温壶、棉拖鞋、清洁工具、防滑垫、收纳箱"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "电饭煲、保温壶、棉拖鞋、清洁工具、防滑垫、收纳箱、晾衣架"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "电饭煲、保温壶、棉拖鞋、清洁工具、防滑垫、收纳箱、热金桔柠檬茶"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "电饭煲、保温壶、棉拖鞋、清洁工具、防滑垫、收纳箱、牙刷、牙膏、毛巾、洗发水"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "913",
        "event_name": "外出集中采购父母迁居用品"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 116
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 354
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 355
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在3月份绘制春季橱窗草图时，其设计灵感主要来源于哪两个方面？",
    "answer": "线上课程所学的‘色彩情绪’和广州订货会的见闻。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确答出第一个灵感来源：线上课程所学的‘色彩情绪’（或‘色彩情绪’）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确答出第二个灵感来源：广州订货会的见闻（或‘广州订货会见闻’）",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1081",
        "event_name": "绘制春季橱窗陈列草图"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2532"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "24"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "177"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "7"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年5月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，分享了自己近期在挑选烘焙用巧克力时，最看重哪两个方面的品质？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "可可含量高和价格便宜"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "品牌知名度和易于融化"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "可可脂含量高和口感顺滑"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "包装精美和产地正宗"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "115"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "116"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "117"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "118"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "119"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "9月份，我在店铺工作间隙，通过手机采购了哪些用于女儿学习角的物品？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "儿童书桌、护眼台灯、卡通收纳盒、拼音挂图"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "可调节儿童书桌、护眼台灯、收纳架、墙贴"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "儿童书桌、护眼台灯、文具套装、绘本架"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "学习桌椅套装、护眼灯、书包、地球仪"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3485",
        "event_name": "接待顾客与采购学习角物品"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2512"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2513"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "154"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "4"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "9月份，宋雅静在店铺与熟客交流时，对方推荐了什么活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "社区旧衣改造课堂"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "沙坡尾的独立服装店主沙龙"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "社区羽毛球女子双打比赛"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "南湖公园的亲子晨跑活动"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3726",
        "event_name": "店铺上午运营与熟客交流"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 576
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，我在与烘焙同好刘太太的聊天中，得知她丈夫因为什么原因，近期需要频繁往返于杭州和深圳两地？",
    "answer": "刘太太的丈夫因为公司的一个新项目，需要频繁往返于杭州和深圳两地，与深圳的团队进行现场协作。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出刘太太丈夫需要频繁往返于杭州和深圳两地。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出往返的原因是公司的新项目需要与深圳团队进行现场协作。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "142"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "143"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "144"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "145"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "4月份，宋雅静在店铺休息区完成并分享了哪门课程的作业？她在作业中为春季新品橱窗推荐了哪些具体的色彩搭配方案？",
    "answer": "视觉营销与色彩学。她推荐使用珊瑚粉、奶油黄等暖色调搭配米白、浅灰等中性色，以营造高级柔和的氛围。",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确回答课程名称：视觉营销与色彩学。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "正确回答推荐的暖色调：珊瑚粉、奶油黄。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "正确回答搭配的中性色：米白、浅灰。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1348",
        "event_name": "完成色彩学课程作业并线上分享心得"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 180
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 563
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 564
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "4月份，宋雅静在店铺销售中，运用了近期学习的什么知识成功售出了一件上衣？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "财务管理知识"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "洛可可风格知识"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "服装搭配技巧"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "客户沟通技巧"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1406",
        "event_name": "下午营业、销售实践与关店整理"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "17"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2531"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "176"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的短信交流中，分享了自己近期在挑选家庭日常饮用咖啡豆时，最看重哪两个具体的品味偏好？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "产地必须来自埃塞俄比亚，并且烘焙程度必须是中深烘。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "酸度要明亮柔和（不能太尖锐），并且带有明显的坚果或巧克力风味。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "价格必须非常便宜，并且包装要足够大（1公斤以上）。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "必须是有机认证的咖啡豆，并且研磨度要预先磨好。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "202"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "203"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "204"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "205"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "206"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "207"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "208"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，宋雅静与闺蜜李美玲在哪个地点进行了关于父母养老问题的深度交谈？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "光盐轻食碗(宝龙一城店)"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "泰之家泰国菜(故宫路店)"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "乐萃咖啡厅"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "洪姨糖水(公园店)"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "550",
        "event_name": "与闺蜜深度倾诉"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "18"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "13"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "6"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "170"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，表达了自己近期在制作蛋糕时，对哪种特定口味的奶油霜产生了特别的偏好？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "香草朗姆酒风味奶油霜"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "海盐焦糖风味奶油霜"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "伯爵茶柠檬风味奶油霜"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "咖啡巧克力风味奶油霜"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "266"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "267"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "268"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "269"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "270"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在8月，我通常选择哪种方式进行晨练，并且最常在哪里进行？",
    "answer": "通常采用清晨健走的方式，最常在筼筜湖畔进行。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出晨练活动的主要方式是“健走”或“快走”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "识别出晨练活动的主要地点是“筼筜湖畔”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3015",
      "3094",
      "3186"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1425
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 800
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1478
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2551"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "206"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2565"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "79"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "245"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "在九月初，我参加了一项为期多日的、旨在寻求内心安宁的活动。这项活动最核心的信仰实践环节是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "设计并张贴社区活动海报"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "与教友进行线上业务交流"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "在海边进行集体晨祷与主题分享"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "与家人进行远程视频互动"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "3507",
      "3508",
      "3510",
      "3517",
      "3519"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 884
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1657
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1658
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 885
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2564"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "77"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "243"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "262"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "93"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2581"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "101"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2590"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "111"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "37"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2598"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "299"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "122"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "6月下旬，宋雅静的父亲宋明辉在泉州处理的主要事务是什么？",
    "answer": "处理泉州老宅的出租事宜，包括清扫整理房屋、与中介及租客沟通、敲定并签署租赁合同。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出6月18日家庭会议决定启动老宅出租流程，并确定父亲于6月22日返泉处理。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出6月22日父亲返回泉州老宅，并开始进行初步清扫整理。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出6月25日父亲在泉州与中介及意向租客沟通，跟进合同细节。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出6月27日父亲在泉州成功与租客签署租赁合同，完成出租事宜。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2394",
      "2454",
      "2493",
      "2495",
      "2514",
      "2518",
      "2520"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 352
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1078
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 612
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "201"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1320"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "44"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "219"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 626
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 367
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 632
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "227"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "63"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1324"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "242"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1327"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1328"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "259"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "311"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "283"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "在7月，宋雅静通常在一天中的哪个时段进行晨跑？",
    "answer": "清晨（具体在早上6:20至7:15之间）",
    "score_points": [
      {
        "description": "从7月2日、7月9日、7月18日、7月22日、7月24日、7月25日、7月31日的事件中，识别出晨跑活动均发生在清晨，具体时间跨度为06:20至07:15。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2575",
      "2662",
      "2801",
      "2857",
      "2893",
      "2909",
      "2998"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1162
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1315
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1316
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 447
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2577"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "306"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "270"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2583"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "103"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "279"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2600"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "304"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2602"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "312"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "130"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "在2025年2月，宋雅静的主要职业状态是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "全职工作"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "休假"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "短期兼职"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "无业"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "474",
      "475",
      "478",
      "488",
      "489",
      "490",
      "491",
      "492",
      "496",
      "499",
      "659",
      "660",
      "661",
      "663",
      "664",
      "763",
      "769"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2519"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "10"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "4"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 228
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 73
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 108
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 229
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 230
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 93
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 139
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "75"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "295"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "239"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "261"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2572"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "91"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "113"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2591"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "316"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "120"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "297"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2596"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "302"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "41"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "125"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "326"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "305"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "128"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "42"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "308"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "131"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "330"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "314"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "316"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "133"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "318"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "135"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "320"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2603"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "332"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "335"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2604"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "136"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1333"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "322"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "137"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-09"
  },
  {
    "question": "宋雅静完成家庭保险的正式投保（提交资料并支付首期保费），是在收到中山路步行街改造的正式通知之前还是之后？",
    "answer": "之前。",
    "score_points": [
      {
        "description": "8月14日下午，宋雅静在线提交投保资料并支付首期保费。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "8月15日下午，宋雅静才收到步行街改造的正式通知。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3200",
      "3205",
      "3217"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1485
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 481
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 807
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1488
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1490
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 484
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 810
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 811
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1495
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "358"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2640"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "宋雅静在8月期间，针对低糖水果茶蛋糕的两次尝试，分别经历了怎样的结果？",
    "answer": "8月1日晚，尝试制作低糖水果茶蛋糕因配方比例失误导致蛋糕塌陷、口感扎实、甜度偏低而失败。8月9日晚，尝试制作低糖水果茶融合蛋糕（蜜桃乌龙茶风味提拉米苏），过程顺利且充满愉悦，成功完成。",
    "score_points": [
      {
        "description": "8月1日晚，尝试制作低糖水果茶蛋糕因配方比例失误导致蛋糕塌陷、口感扎实、甜度偏低而失败。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "8月9日晚，尝试制作低糖水果茶融合蛋糕（蜜桃乌龙茶风味提拉米苏），过程顺利且充满愉悦，成功完成。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3027",
      "3145"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 469
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "363"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "57"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "364"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "189"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "366"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "409"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "7月25日，宋雅静因为白天探望了谁，而在晚上感到疲惫，取消了哪项日常活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "晨跑"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "店铺营业"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭晚餐"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "傍晚散步"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "required_events_id": [
      "2911",
      "2918"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 431
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "182"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2641"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "395"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "宋雅静在10月份坚持晨跑，从启动到取得突破，这个过程中取得了哪些具体的进展？",
    "answer": "她于10月1日启动晨跑计划，在白鹭洲公园环湖步道匀速慢跑约3.5公里，耗时30分钟；10月5日进行第三次晨跑，在南湖公园完成3.5公里慢跑，感觉更顺畅；10月10日完成了“十天启动计划”的最终目标，在南湖公园完成了3.5公里的晨跑路线，成就感满满；10月23日实现突破，成功完成不间断的5公里晨跑；10月31日查看月度运动报告，总跑量达到52.3公里，创个人记录，最远距离为5公里，配速有所提升。",
    "score_points": [
      {
        "description": "启动日期与初期目标（10月1日，3.5公里，30分钟）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "进展感受（10月5日感觉更顺畅）",
        "score": 1
      },
      {
        "description": "完成初期计划（10月10日完成十天启动计划，3.5公里）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "距离突破（10月23日首次完成5公里）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "月度总结成果（10月31日总跑量52.3公里，最远5公里，配速提升）",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3894",
      "3955",
      "4022",
      "4206",
      "4333"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 603
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1884
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1885
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1919
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 651
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2014
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2015
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "368"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2637"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "389"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "在广州出差期间，她是如何维持与女儿的英文共听习惯的？",
    "answer": "通过微信视频共享屏幕，远程陪着女儿一起听英文故事。",
    "score_points": [
      {
        "description": "3月8日，她在家中与女儿一起听英文故事《Brown Bear, Brown Bear, What Do You See?》，启动了亲子英文共听计划。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "3月12日在广州出差当晚，她通过微信视频联系家里，并使用手机共享屏幕功能，远程陪着女儿一起听APP里的英文故事《Panda Bear, Panda Bear, What Do You See?》。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "934",
      "998"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2585"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "105"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "290"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1329"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2607"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "329"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "9月决定告别持续多年的阅读习惯，最核心的原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "该习惯每周需投入数小时，但获得的情感收益极低"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "在最后一次阅读时，感到强烈的疲惫感和脱离感"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "店铺转型、陪伴家人等其他事务更紧迫且长期收益更高"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "所读小说的情节和价值观已与当前阅历及生活重心脱节"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3657",
      "3674"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-09-15",
      "2025-09-16"
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1735
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 564
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 85
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2668"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "476"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "233"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "我在8月因压力导致睡眠问题后，主动尝试了多种非药物调节方法。这些早期的探索和记录，是如何具体影响并促成了我在9月做出购买电动泡脚桶这一消费决策的？",
    "answer": "8月的尝试让她确认了泡脚对放松和助眠有效，并通过记录看到了持续实践的价值，从而为9月购买设备以固定和提升这一习惯提供了直接依据。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认了泡脚对放松和助眠有效（源于8月16日采纳母亲建议尝试热水泡脚并开始记录的积极体验）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "通过记录看到了持续实践的价值，为购买设备以固定和提升习惯提供了直接依据（源于8月22日、31日结合泡脚、放松练习并持续记录的主动管理过程，以及9月14日边泡脚边研究设备的直接关联）",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3233",
      "3313",
      "3445",
      "3641"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-08-16",
      "2025-08-22",
      "2025-08-31",
      "2025-09-14"
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 488
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 814
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1725
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "244"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "487"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2675"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "488"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在中秋节促销活动正式启动（9月25日）前，宋雅静完成了多少项不同的、具体的准备工作？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "5项"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "7项"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "8项"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "10项"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3726",
      "3747",
      "3754",
      "3756",
      "3772",
      "3784",
      "3786"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-09-20",
      "2025-09-21",
      "2025-09-22",
      "2025-09-22",
      "2025-09-23",
      "2025-09-24",
      "2025-09-24"
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 576
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 951
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1787
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1796
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 966
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "506"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "88"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "258"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2688"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "457"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了另一位共同好友王佳最近在深圳发生的一件与工作相关但不会直接影响宋雅静生活的事情。请问这件事是什么？",
    "answer": "王佳在深圳的公司内部竞聘中成功晋升为高级产品经理。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出事件主体是王佳",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "明确指出事件发生地点是深圳",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "明确指出事件性质是与工作相关（晋升）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "明确指出具体职位变化（高级产品经理）",
        "score": 4
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "74"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "75"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "76"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "77"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "78"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "8月份，宋雅静在鼓浪屿天主教堂参加弥撒时，讲道的主题是什么？",
    "answer": "在变化中保持内心的平安。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出讲道主题内容。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3045",
        "event_name": "参加主日弥撒"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 454
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "8月16日，宋雅静在咖啡馆梳理线上转型方案时，点的是什么饮品？",
    "answer": "冰拿铁",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含饮品名称“冰拿铁”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3229",
        "event_name": "咖啡馆深度思考店铺线上转型方案"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "17"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2528"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "5"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "169"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在8月下旬，宋雅静与装修师傅王师傅就店铺改造进行了沟通并支付了定金，具体是哪一天？",
    "answer": "2025年8月22日",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中正确包含年份“2025年”",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案中正确包含月份“8月”",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案中正确包含具体日期“22日”",
        "score": 4
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3302",
        "event_name": "与装修师傅沟通店铺改造方案"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1545
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年10月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，分享了自己最近在挑选家用烤箱时，最看重哪两个具体的功能或特性？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "品牌知名度高和外观设计时尚"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "温控精准和带有蒸汽功能"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "价格便宜和容量超大"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "智能联网和快速预热"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "103"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "104"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "105"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "106"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "107"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了她们共同的朋友王佳最近在深圳发生了一件什么事情？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳在深圳因为工作压力大，连续加班，导致急性肠胃炎发作，被同事送去了医院急诊。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出王佳发生的事件：因工作压力大、连续加班导致急性肠胃炎发作，被同事送医急诊。",
        "score": 8
      },
      {
        "description": "明确指出该事件对宋雅静本人生活无直接影响。",
        "score": 2
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "110"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "111"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "112"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "113"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "114"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "9月份，我在静修院与林阿姨等营友共进早餐后，约定了什么？",
    "answer": "约定日后在鼓浪屿天主教堂再见。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确提取约定内容：在鼓浪屿天主教堂再见。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3527",
        "event_name": "静修院清晨灵修与早餐"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "14"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "171"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "19"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在9月份，我向姐姐雅雯和同学赵敏咨询了哪方面的经验？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "线上店铺运营"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "购买保险"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "钢琴学习"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "旧衣改造"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3591",
        "event_name": "休息与启动亲友咨询"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2530"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "16"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在9月份的社区旧衣改造课堂上，宋雅静向邻居学员们演示了哪些具体的改造技巧？",
    "answer": "将旧衬衫改造成环保袋、给牛仔裤绣边。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答出“将旧衬衫改造成环保袋”得5分",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "答出“给牛仔裤绣边”得5分",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3618",
        "event_name": "社区旧衣改造课堂授课（含通勤）"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "29"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "185"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "12"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "43"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2539"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在微信上与闺蜜李美玲聊天时，谈论到另一位闺蜜王佳最近在深圳发生了一件什么事情？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳在深圳的公司组织了一次为期一周的封闭式产品创新营，地点在惠州的一个度假村。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出王佳发生的事情：参加了公司组织的为期一周的封闭式产品创新营。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确说出事件地点：在惠州的一个度假村。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "明确指出该事件对宋雅静本人生活没有直接影响。",
        "score": 2
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "132"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "133"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "134"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "135"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "136"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，分享了自己近期在挑选家庭日常饮用红酒时，最看重哪两个具体的品味偏好？（单选）",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "A. 品牌知名度高，最好是法国波尔多产区的；单宁感强烈，有陈年潜力。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "B. 口感柔和顺滑，不酸不涩；最好是甜型或半甜型，适合配甜点。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "C. 果香浓郁，尤其是樱桃、莓果类香气；价格适中，性价比高。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "D. 包装精美，适合送礼；酒精度数高，喝起来有劲。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "137"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "138"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "139"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "140"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "141"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在4月份处理顾客王女士的尺码投诉时，宋雅静除了提供免费调换外，还额外赠送了什么作为补偿？",
    "answer": "丝巾",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案准确指出补偿物品为“丝巾”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1509",
        "event_name": "店铺上午运营与学习"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": "1316"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "27"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "41"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静驾车外出采购了哪些物资？",
    "answer": "家庭应急物资（瓶装水、罐头、电池、急救包等）和店铺防风防汛物资（沙袋、防水塑料布等）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答出家庭应急物资及其具体内容（瓶装水、罐头、电池、急救包等）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "答出店铺防风防汛物资及其具体内容（沙袋、防水塑料布等）",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2566",
        "event_name": "驾车采购应急物资并搬运回家"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "3"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "152"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2511"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在8月25日晚与丈夫商讨后，我们最终确定的线上技术方案是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "雇佣外部团队进行独立开发"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "使用成熟的SaaS平台快速搭建"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "完全依靠手动在社交平台发布信息"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "放弃转型，维持现状"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3363"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 510
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1579
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "宋雅静在5月6日至14日期间，利用店铺工作间隙和晚间时间，反复尝试制作并优化一款特定风味的蛋糕，她进行这一系列实验的主要个人动机是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "研究不同品牌水果茶的风味差异"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为店铺开辟新的甜品销售业务"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "创新并提升个人烘焙技能与配方"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "为社区活动准备茶歇点心"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1767",
      "1785",
      "1864",
      "1867",
      "1870",
      "1884",
      "1886",
      "1896",
      "1905"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 254
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 259
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 268
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 449
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 272
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 818
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 458
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 273
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "287"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "226"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "255"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "303"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "256"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "276"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "36"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2587"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "286"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "在5月，宋雅静通常在一天中的哪个时间段进行健走活动？",
    "answer": "早晨",
    "score_points": [
      {
        "description": "5月4日，宋雅静与丈夫在晚上正式规划了从次日开始的“晨间健走”计划，并用手机地图规划了路线。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "5月6日，宋雅静在清晨6点40分起床，步行至筼筜湖步道进行了30分钟的健走。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "5月13日，宋雅静在早晨7点与邻居张阿姨在小区门口汇合，一同前往筼筜湖步道进行晨走锻炼。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "5月25日，宋雅静在清晨6点起床，前往南湖公园进行健走，以避开炎热天气。",
        "score": 1
      },
      {
        "description": "5月31日，宋雅静在端午节清晨7点10分出发，步行至筼筜湖步道进行了30分钟的健走。",
        "score": 1
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1741",
      "1758",
      "1872",
      "2043",
      "2127"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 250
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 752
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 257
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 759
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 451
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "231"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2559"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "268"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "97"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "318"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "292"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "115"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "宋雅静在1月13日、15日和16日这三天进行晨间快走的具体开始时间分别是几点？",
    "answer": "1月13日是7点20分，1月15日是8点25分，1月16日是8点35分。",
    "score_points": [
      {
        "description": "能够准确指出1月13日晨间快走的具体开始时间为7点20分。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "能够准确指出1月15日晨间快走的具体开始时间为8点25分。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "能够准确指出1月16日晨间快走的具体开始时间为8点35分。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "173",
      "204",
      "217"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 82
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 94
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "292"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "71"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "236"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "265"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2574"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "305"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2594"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "295"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "在9月中旬至月底，宋雅静的一项主要休闲习惯发生了怎样的转变？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "从听音乐转向看电视剧"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "从在线阅读小说转向阅读行业资讯和实体书"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "从逛街购物转向网上购物"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "从与朋友聚会转向独自旅行"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3657",
      "3674",
      "3691",
      "3795",
      "3891"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1735
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 564
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 85
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 586
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 968
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 602
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 89
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 991
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2552"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "209"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静10月份的工作记录，她这个月投入精力最多的核心项目是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "店铺日常运营与销售"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "微信小程序商城的筹备与上线"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭事务与子女教育"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "个人健康管理"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3995",
      "4190",
      "4203",
      "4271"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 621
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1019
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 97
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 649
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2012
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 661
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2041
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "282"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "214"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "根据我在2月16日参与的家庭活动，可以推断我的信仰属于哪个主要宗教？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "天主教"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "佛教"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "伊斯兰教"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "无神论"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "645"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 106
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "47"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "20"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "207"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-10"
  },
  {
    "question": "宋雅静在8月28日晚上线日本代购商品预售活动，其最直接的触发因素是？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "大学同学赵敏在20日通话中强烈建议她立即启动线上业务。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "前同事郑凯在26日建议她尝试差异化商品，并推荐了代购渠道。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "在27日，她已向代购支付了采购定金，启动了采购流程。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "店铺在28日当天客流稀少，她有充足时间进行线上操作。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "3392",
      "3402"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1593
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2616"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2617"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "355"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "7月启动的家庭财务韧性计划，其最直接的触发因素是7月份发生的哪一项计划外家庭支出事件？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "支付7月份店铺租金"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为秋季新品支付订金"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭汽车空调维修费用"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "预订前往广州的差旅费用"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2784",
      "2797"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 704
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1279
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 415
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "340"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "334"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "145"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "360"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "347"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在7月1日上午与哪位供应商沟通后，于当晚预订了7月3日前往广州的差旅？",
    "answer": "与供应商苏珊沟通后，预订了7月3日前往广州的差旅。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出上午沟通的供应商为“苏珊”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认当晚预订的差旅目的地为“广州”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2565",
      "2573"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": "1334"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "141"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1339"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "201"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "427"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静预约的家庭拍摄档期与正式拍摄日之间相隔了多少天？",
    "answer": "15天。",
    "score_points": [
      {
        "description": "预约档期事件（ID: 4430）发生在2025年11月7日，描述中明确预约了11月22日的拍摄档期。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正式拍摄事件（ID: 4626）发生在2025年11月22日，名称为“室内影棚专业拍摄”，是全家福拍摄的核心环节。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4430",
      "4626"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 2124
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2580"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "100"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "308"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 719
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1178
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在11月因哪些原因调整了她的运动习惯？",
    "answer": "因天气（遇晨雾、阴雨）、身体不适（腰部酸胀、感冒）、工作忙碌（处理双十一订单感到疲劳）以及家庭活动（周末家庭晨跑）等原因调整过。",
    "score_points": [
      {
        "description": "天气原因：11月3日因晨雾将原计划的白鹭洲公园晨跑调整为小区周边晨跑；11月6日和17日因天气（阴天/雨天）取消或改为室内运动（低冲击有氧操）。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "身体原因：11月12日因腰部不适缩短晨跑距离至2公里；11月24日因感冒症状明显，取消了晨跑并简化了晚间活动。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "工作原因：11月6日因处理双十一订单感到疲劳和腰部酸胀，取消了原计划的晨跑。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "家庭原因：11月8日进行家庭周末晨跑，与丈夫和女儿一起在南湖公园跑步。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4364",
      "4411",
      "4493",
      "4552",
      "4442",
      "4642"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 675
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2091
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 684
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1116
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 688
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2129
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2130
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1181
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2242
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "373"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2624"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2649"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "419"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "208"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "433"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在11月6日因工作导致腰部不适后，宋雅静在接下来的一周多时间里，为缓解腰部劳损采取了哪些具体的健康管理措施？",
    "answer": "她咨询了家庭医生王明远并获得休息和热敷的建议；预约并体验了中式推拿理疗；调整了运动计划，包括缩短晨跑距离和增加拉伸，避免高冲击运动。",
    "score_points": [
      {
        "description": "措施1：11月15日通过微信咨询家庭医生王明远，获得休息和热敷的建议。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "措施2：11月12日预约，并于11月15日下午在'康愈堂'中医理疗馆体验中式推拿理疗以缓解劳损。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "措施3：因腰部不适调整运动，11月12日晨跑距离缩短为2公里，11月18日避免高冲击运动并跟随APP进行腰部拉伸。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4411",
      "4493",
      "4498",
      "4529",
      "4532",
      "4565"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 684
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1116
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2161
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 706
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2179
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 711
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2613"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "351"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2654"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "434"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "209"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "435"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "5月9日，尽管前一晚因家庭会议焦虑失眠，宋雅静为何第二天早上依然坚持了晨间健走？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "因为女儿要求她陪同散步，她不忍拒绝。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "因为与邻居张阿姨约好了要结伴同行，不能失约。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "因为她已将晨间健走视为开启一天的必要仪式，决心克服疲惫坚持习惯。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "因为天气格外晴朗，非常适合户外运动，她不想错过。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1811",
      "1812",
      "1813"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2627"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "171"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "378"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2646"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "68"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "193"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2647"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2655"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "437"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在5月上旬，宋雅静与女儿陈乐萱共同进行了多少次亲子阅读或相关的教育活动？",
    "answer": "三次。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确统计出事件次数为“三次”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1697",
      "1715",
      "1789"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 414
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 728
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "383"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "176"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "61"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "218"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "452"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "453"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2660"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "460"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "224"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "74"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在春节假期返乡期间（1月28日至31日），宋雅静在父母家附近进行了几次晨间运动？",
    "answer": "2次。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确识别出在指定日期范围内（1月28日至31日），宋雅静在父母家附近进行的晨间运动为1月30日和1月31日两次。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "426",
      "439"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2619"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "56"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "160"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2628"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在静修营期间，于何时何地正式上线了她的日本代购业务？",
    "answer": "2025年9月6日（周六）下午15:50至16:10，在静修院宿舍楼外的临海露台（安静角落），她操作手机登录小程序后台，正式上架了商品，完成了日本代购业务“雅静日系好物”的上线。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出具体上线日期为2025年9月6日。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "指出上线行为发生在静修院宿舍楼外的临海露台（安静角落）。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "指出上线行为的具体方式是操作手机登录小程序后台上架商品。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3522"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 541
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 886
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1663
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "143"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "328"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在9月末的家庭财务复盘会议上，宋雅静将女儿钢琴课的费用纳入了固定预算。为了支持女儿的兴趣，她和丈夫在此之前共同完成了哪项家庭准备工作？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "他们为女儿报名了绘画兴趣班。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "他们讨论并采购物品，组装并初步布置了女儿的学习角。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "他们带女儿去科技馆参观，并将此计划列入十月预算。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "他们为女儿购买了专业的羽毛球装备。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3476",
      "3550",
      "3891"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 532
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1641
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 548
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1682
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 602
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 89
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 991
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "149"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "342"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "340"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在10月下旬调整家庭预算，设立“店铺数字化升级基金”的最直接原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了支付新订购的秋季新品货款，需要提前储备资金。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为了应对即将到来的双十一促销活动可能产生的额外成本。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "因为她与丈夫在10月22日共同决策，计划于11月1日上线微信小程序。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "因为在银行理财咨询后，她决定将家庭备用金进行更积极的投资。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "4203",
      "4216"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 649
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2012
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "163"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1336"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "362"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在10月初网购了电动泡脚桶，从购买到成为其固定放松习惯，经历了怎样的过程？",
    "answer": "她于10月1日下午在淘宝下单购买了电动泡脚桶，计划用于每晚放松；10月5日晚上新泡脚桶到货后首次使用，加入艾草包并播放舒缓音乐放松；此后该习惯被固化，例如在10月20日、10月26日、10月31日等日期均有睡前泡脚的记录，并成为其固定的享受时光。",
    "score_points": [
      {
        "description": "购买日期与初衷（10月1日下午网购，计划每晚放松）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "首次使用（10月5日晚上到货后首次使用，加入艾草包和音乐）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "习惯固化（后续多个日期如10月20日、26日、31日等均有泡脚记录，成为固定习惯）",
        "score": 4
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3901",
      "3967",
      "4171",
      "4253",
      "4334"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 604
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 993
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1854
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "251"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2567"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "84"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "267"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2575"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2071
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "177"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "384"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2633"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "385"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "422"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "198"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2651"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "10月份我开始写感恩日记，这个习惯最直接的触发因素是什么？",
    "answer": "参加了教堂秋季海边静修营，受到王神父关于记录感恩的倡导启发。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确写出触发因素是参加了教堂秋季海边静修营",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "具体指出受到王神父关于记录感恩的倡导启发",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4123",
      "4138",
      "4143"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-10-18",
      "2025-10-19"
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1974
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "248"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1983
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "82"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "298"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1049
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1987
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "121"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "在2025年10月8日，宋雅静基于中秋促销复盘，在第四季度运营计划中重点规划了哪个线上渠道？并请举例说明一个相关的促销活动。",
    "answer": "重点规划了小程序商城作为线上渠道，例如策划了双十一小程序专属活动。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出小程序商城是重点规划的线上渠道",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "举例说明双十一小程序专属活动作为相关促销活动",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3995",
      "4002"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-10-08",
      "2025-10-08"
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 621
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "214"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "214"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1019
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "282"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "282"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1910
      }
    ]
  },
  {
    "question": "1月份，宋雅静在店铺处理库存时，发现了什么具体问题？",
    "answer": "部分商品的洗涤标签与材质标不符。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出问题所在：洗涤标签与材质标不符。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "282",
        "event_name": "下午营业：接待散客与处理库存标签错误"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "165"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "3"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "11"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，提到自己最近在挑选烘焙工具时，最看重哪个方面的品质？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "品牌知名度与外观设计"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "价格是否足够低廉"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "材质的耐用性与安全性"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "是否附带详细的电子教程"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "26"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "27"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "28"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "29"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "30"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲聊天时，得知了她们共同的朋友王佳最近在深圳遇到了什么具体的、与工作相关的挑战？这个挑战对王佳的生活有什么影响？",
    "answer": "王佳在深圳的公司最近进行了一次大规模的组织架构调整，她所在的整个产品线被合并，导致她需要重新竞聘上岗，面临很大的不确定性。这个挑战让她感到焦虑和压力，甚至影响了她的睡眠质量。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确描述王佳遇到的挑战：公司组织架构调整，她所在的整个产品线被合并，需要重新竞聘上岗。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确描述该挑战对王佳生活的影响：让她感到焦虑和压力，甚至影响了她的睡眠质量。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "54"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "55"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "56"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "57"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "58"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年5月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，分享了自己最近在制作提拉米苏蛋糕时，对其中哪种原料的产地和品质有了新的、更具体的偏好？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "马斯卡彭奶酪，她开始偏好意大利特定产区（如伦巴第）的，认为风味更醇厚。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "手指饼干，她开始偏好使用自己烤制的，而不是购买成品，以控制甜度和硬度。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "咖啡液，她开始偏好使用深度烘焙的意式浓缩咖啡，并强调必须现磨现萃。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "可可粉，她开始偏好使用荷兰产的高品质无糖可可粉，认为颜色和香气更佳。"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "59"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "60"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "61"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "62"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "63"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在10月份与闺蜜的下午茶聚会中，宋雅静点了什么饮品和甜点？",
    "answer": "耶加雪菲手冲咖啡和招牌芝士蛋糕。",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确答出饮品名称：耶加雪菲手冲咖啡。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确答出甜点名称：招牌芝士蛋糕。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3934",
        "event_name": "鼓浪屿下午茶之旅"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "9"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2518"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "3"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "158"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "10月份，我与银行客户经理林晓峰面谈时，主要咨询了哪方面的规划？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "店铺贷款"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "理财规划"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "信用卡申请"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "外汇兑换"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4070",
        "event_name": "电话预约银行理财咨询"
      },
      {
        "event_id": "4084",
        "event_name": "银行理财咨询面谈"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 629
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1945
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "10月份，宋雅静为小程序上线精选了首批商品，其中包括多少款经典百搭款和多少款秋季新品？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "10款经典百搭款和10款秋季新品"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "12款经典百搭款和8款秋季新品"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "15款经典百搭款和5款秋季新品"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "18款经典百搭款和2款秋季新品"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4210",
        "event_name": "为小程序上线精选首批商品"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 652
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 98
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1061
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2016
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年5月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，分享了自己最近在挑选家用咖啡机时最看重的一个具体功能或特性。根据聊天记录，她最看重的是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "品牌知名度与外观设计"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "制作咖啡的速度与效率"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "操作简单，一键出咖啡，方便快捷"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "可以制作多种花式咖啡（如卡布奇诺、拿铁）的功能"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "79"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "80"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "81"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "82"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "83"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "9月份，宋雅静在社区活动中作为主讲人，教授了将什么物品改造成收纳篮？",
    "answer": "旧牛仔裤",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案需明确指出改造的物品是“旧牛仔裤”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3716",
        "event_name": "主讲社区旧衣改造课堂及后续交流"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 573
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1770
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，得知刘太太的丈夫最近在事业上遇到了什么具体挑战？",
    "answer": "刘太太的丈夫最近在杭州负责的一个大型智慧城市项目，因为甲方（政府）的预算被大幅削减，导致项目推进困难，面临可能被搁置的风险。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确描述刘太太丈夫面临的挑战与项目类型（智慧城市项目）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确描述导致挑战的具体原因（甲方/政府预算被大幅削减）",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "155"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "156"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "157"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "158"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "159"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在5月份与供应商苏珊的视频会议中，宋雅静敲定的秋季首批服饰订单包含多少款？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "3款"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "5款"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "8款"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "10款"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1863",
        "event_name": "核心工作：与供应商敲定秋季订单"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 267
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 448
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 809
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在7月份与女儿一起烘焙了什么点心，并计划将其作为什么用途？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "黄油曲奇饼干，作为给女儿的点心"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "黄油曲奇饼干，作为给供应商的小礼物"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "小熊蛋糕，作为给丈夫的早餐"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "星星饼干，作为店铺的促销赠品"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2581",
        "event_name": "与女儿一起烘焙饼干"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2520"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "5"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "2"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "159"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静在店铺接到一个社区活动邀请，她初步确定的分享主题是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "从销售助理到小店店主：我的十年时尚路"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "从失败到完美的马卡龙"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭与爱的主题分享"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "社交媒体视觉内容创作"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2760",
        "event_name": "接受社区活动邀请"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": "1318"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "196"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "153"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "40"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年5月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，提到自己最近在烘焙上对哪种特定类型的甜点产生了浓厚的兴趣，并计划重点学习？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "造型复杂的翻糖蛋糕"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "使用当季水果的挞类（如草莓挞、蓝莓挞）"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "需要精准温度控制的法式马卡龙"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "层次丰富的千层酥皮类点心（如拿破仑、蝴蝶酥）"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "214"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "215"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "216"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "217"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "218"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在2025年4月，宋雅静向烘焙老师陈师傅分享了她个人目前对于制作蛋糕时，在“奶油”这一原料上的具体品味偏好是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "偏好使用动物奶油与植物奶油以1:1比例混合，认为这样口感更稳定且不易化。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "坚持100%使用法国进口的伊斯尼（Isigny）动物发酵奶油，认为其风味醇厚独特。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "偏爱使用蓝风车（President）动物奶油，并喜欢在其中加入少许海盐来提升风味层次。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "倾向于使用安佳（Anchor）动物奶油，并习惯在打发前加入适量马斯卡彭奶酪增加浓郁感。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "245"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "246"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "247"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "248"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "249"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2月份，宋雅静在店铺运营期间，通过手机银行向谁支付了当月的店铺租金？",
    "answer": "房东李姐",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确识别收款人姓名（李姐）",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确识别收款人身份（房东）",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "478",
        "event_name": "专注春季采购规划与店铺运营"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "10"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "4"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2519"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "根据我的社交记录，在8月12日我参加了一场生日聚餐，并亲手制作了蛋糕作为礼物。请问这场生日聚餐的主角“李美玲”最可能属于以下哪种身份关系？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "供应商"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "教友"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "闺蜜"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "大学同学"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "3184"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 799
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1476
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1477
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "204"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "281"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "我在1月8日体检后，根据医生的建议，规划并开始了一项新的日常活动。这项活动是什么？",
    "answer": "晨间快走运动。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出1月8日体检后医生给出了增加运动的建议。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "识别出1月8日晚间，宋雅静根据建议规划了具体的运动项目。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "关联规划内容与后续首次执行该活动的事件，确认活动为“晨间快走”。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "96",
      "103",
      "159"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 11
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 15
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 58
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 60
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 61
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 70
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静在9月为一项社区公益活动所做的准备工作，可以推断出她具有哪种性格或处事特点？",
    "answer": "做事认真、细致、有计划性（或注重细节、亲力亲为、考虑周全）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出所指的社区公益活动是“社区旧衣改造课堂”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "列举出体现认真细致的准备行为，例如：与邻居商讨并确定详细主题、列出详细的材料清单、对比价格精打细算地采购材料、设计并审核宣传海报、提前布置场地并检查设备。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "基于上述具体行为，合理推断出“认真”、“细致”、“有计划性”或类似的核心性格或处事特点。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3459",
      "3501",
      "3502",
      "3712"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 527
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 70
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1654
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 539
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "233"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "290"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "68"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "85"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "252"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "300"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在9月，宋雅静通常在一天中的什么时间段进行有助于提升体能的户外活动？",
    "answer": "清晨/早晨。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确识别出该户外活动是晨跑（或类似活动），是提升体能的手段。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "识别出该活动在9月的多个日期（如9月11日、9月13日、9月15日、9月17日、9月22日、9月26日、9月30日）均于早晨进行，例如“清晨5:00”、“早上六点半”、“清晨”、“清晨6:15”、“清晨”等。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "总结出规律性，即该活动习惯在早晨/清晨进行。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3586",
      "3616",
      "3644",
      "3677",
      "3750",
      "3814",
      "3876"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1698
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 561
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 924
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 569
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1783
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1784
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1842
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2556"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "217"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "54"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "94"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2573"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "263"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "在静修营结束后，宋雅静最可能开始培养以下哪个新习惯？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "每日晨跑"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "书写感恩日记"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "每日练习钢琴"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "每日家庭财务规划"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4138",
      "4139",
      "4142",
      "4143",
      "4154"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1983
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1984
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1986
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1049
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1987
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "248"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "82"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "282"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "106"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "289"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "114"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "298"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "121"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "303"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "124"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2599"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "我在3月进行亲子英文共听活动时，通常安排在什么时间？",
    "answer": "晚上",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出3月4日的亲子英文共听活动发生在晚上（事件ID：876）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出3月6日的亲子英文共听活动发生在晚上（事件ID：902）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出3月8日的亲子英文共听活动发生在晚上（事件ID：934）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出3月12日的亲子英文共听活动发生在晚上（事件ID：998）",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "识别出3月15日的亲子英文共听活动发生在晚上（事件ID：1032）",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "876",
      "902",
      "934",
      "998",
      "1032"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 347
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 221
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2579"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "272"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2585"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "105"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1329"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "290"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "2025年3月2日，宋雅静在鼓浪屿参加了一项宗教活动，这项活动具体是什么？",
    "answer": "主日弥撒",
    "score_points": [
      {
        "description": "从事件ID 841中提取出活动名称“参加主日弥撒”",
        "score": 6
      },
      {
        "description": "结合事件ID 839的描述（提议去天主堂参加弥撒）和用户画像中的宗教信仰（天主教），确认该宗教活动的性质",
        "score": 4
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "841",
      "839"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 160
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "108"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "35"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2586"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "327"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "126"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "306"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静在父母来厦门初期，通过研究食谱关注了父母的哪些具体健康指标？",
    "answer": "父亲：血压；母亲：骨密度。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出父亲相关的健康指标是血压。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确指出母亲相关的健康指标是骨密度。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1416"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 191
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 600
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "陈乐萱与我的关系是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "女儿"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "妹妹"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "侄女"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "外甥女"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "1282",
      "1283",
      "1292",
      "1293",
      "1295",
      "1344",
      "1355",
      "1356",
      "1357",
      "1358",
      "1483",
      "1484",
      "1487",
      "1491"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 292
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 532
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 533
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 305
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 568
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 569
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 570
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 309
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 571
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 572
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 636
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "286"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "33"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "278"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "315"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "112"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "294"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "320"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "116"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "127"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "307"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2601"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "310"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "328"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1332"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "45"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "313"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "331"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "49"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2605"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "50"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "321"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2606"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "323"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "336"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "51"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "324"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "52"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "325"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "138"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "139"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "53"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "326"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "140"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-11"
  },
  {
    "question": "宋雅静决定开始定期晨跑，最直接的触发因素是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她自己意识到久坐健康状态不佳，主动寻求改变。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "家人的鼓励和支持让她有了尝试新事物的动力。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "闺蜜李美玲的提议、关心和分享晨跑好处。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她为了新计划投资购买了专业的跑步装备。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2158"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 309
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 529
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 530
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 940
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 941
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "348"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在6月12日成功处理了熟客薇薇安的衬衫缩水投诉，并巩固了客户关系。她成功的最关键原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "产品本身质量无问题，是顾客洗涤方式不当。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "顾客薇薇安本身通情达理，容易沟通。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "她提供了真诚的道歉、灵活的补救方案和附加贴心礼物。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她利用水果茶招待熟客，提前建立了良好的私人关系。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "2299",
      "2305"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 333
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1025
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2623"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "166"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "367"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在完成并提交了线上营销课程的期中项目后，紧接着起草了哪份具体的运营计划草案？",
    "answer": "小红书线上运营计划草案。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认宋雅静在2025年6月5日完成了线上营销课程期中项目（《雅致时光精品店夏季视觉营销升级计划》PPT方案）的提交。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认在2025年6月11日，即期中项目提交之后，宋雅静起草了小红书线上运营计划草案。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2196",
      "2287"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": 12
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 541
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 542
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 965
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 967
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2561"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "291"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 330
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 571
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2625"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "375"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静与丈夫商议多代同堂安排后，多久采购了为父母布置房间的主要家居用品？",
    "answer": "商议后的第二天傍晚。",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认与丈夫商议多代同堂安排发生在父母提出意愿的当晚（2025-06-15）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "确认与丈夫采购父母房用品发生在商议多代同堂安排的第二天（2025-06-16）傍晚。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2349",
      "2363"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 586
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1062
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "400"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "186"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "210"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "436"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在教堂与一位教友交流后，获得了保险顾问的联系方式。这位教友是谁？",
    "answer": "林秀英（林秀英阿姨/林阿姨）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "从事件ID 3046中提取信息：宋雅静在鼓浪屿天主教堂门口与教友林秀英阿姨交流，对方推荐了保险顾问并推送了微信名片。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3046"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 453
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 757
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1403
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "344"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "353"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在成功挑战制作法式甜点后，将成果照片和心得分享给了一个特定的线上社群。这个社群主要由哪两类人组成？",
    "answer": "由烘焙老师陈师傅和同好刘太太组成。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出社群成员之一为“烘焙老师陈师傅”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "识别出社群另一成员为“同好刘太太”。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2732"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1256
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "55"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "341"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2611"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在社区分享活动后，新增了与谁的社交联系，从而在次日开始规划联合促销活动？",
    "answer": "与一位开独立咖啡馆的邻居（王先生）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出新增的社交联系是“开独立咖啡馆的邻居”或“王先生”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2977",
      "2984",
      "2990"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 444
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 739
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 742
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "357"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "174"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "376"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "454"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "219"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在11月末统计月度运动成果时，宋雅静近40公里的总跑量记录中，包含了哪一次对她个人而言具有突破性的跑步成就？",
    "answer": "11月20日首次完成的5公里晨跑挑战。",
    "score_points": [
      {
        "description": "11月20日首次完成5公里晨跑挑战。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "11月30日统计月度运动成果，总跑量近40公里。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4601",
      "4728"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 715
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2214
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2652"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "423"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "从萌生全家福念头到最终确定拍摄日，这一决策经历了哪些关键步骤？",
    "answer": "经历了萌生念头并搜索工作室、初步咨询并选中时光印记、最终预约11月22日下午档期、实地考察并支付定金锁定档期四个关键步骤。",
    "score_points": [
      {
        "description": "11月1日萌生念头并开始搜索摄影工作室。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "11月3日和4日咨询（包括时光印记），11月5日初步选择时光印记。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "11月7日致电时光印记，最终预约11月22日下午拍摄档期。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "11月8日实地前往时光印记考察样片，选定套餐并支付定金锁定档期。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4347",
      "4367",
      "4406",
      "4430",
      "4448"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 2083
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2084
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1101
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2111
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2124
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2580"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "100"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "308"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2133
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2597"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "324"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "397"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "398"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "184"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1337"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "64"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2643"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "202"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "70"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1340"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在11月17日复盘发现问题后，宋雅静采取了哪些具体行动来优化线上订单处理流程？",
    "answer": "复盘发现打包环节耗时后，她立即采购了统一尺寸的泡泡纸填充袋、自带背胶的快递袋和定制封口贴纸等新包装物料。随后，她与店员小美在店内用新物料进行了打包流程预演和测试，确定了由小美负责配货初检、宋雅静负责核对信息、打印面单和打包贴单的新分工流程。",
    "score_points": [
      {
        "description": "11月17日上午复盘，发现打包环节耗时，决定优化。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "11月17日采购统一尺寸的泡泡纸填充袋、自带背胶的快递袋和定制封口贴纸等新包装物料。",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "11月17日回店后与店员小美用新物料进行打包流程预演和测试，确定了新的分工流程（小美配货初检，宋雅静核对、打印、打包）。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "11月19日应用优化后的流程，两人配合流畅，效率提升，未发现错漏。",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4554",
      "4555",
      "4556",
      "4588"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 2189
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2204
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "358"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2620"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "162"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "390"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2638"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "62"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "69"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "424"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2657"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "444"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "11月7日，宋雅静在电话中向闺蜜倾诉的工作压力，主要源于哪些近期事件的累积？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "仅因为双十一活动策划带来的工作量。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "小程序上线运营的持续压力、双十一临近的筹备工作以及身体出现的劳损迹象。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "与供应商合作出现分歧，以及女儿的教育问题。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "家庭财务规划出现超支，以及拍摄全家福的预算紧张。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4438",
      "4396",
      "4397",
      "4400",
      "4405",
      "4415",
      "4426",
      "4427",
      "4431",
      "4437",
      "4421",
      "4411",
      "4414",
      "4428"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 686
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1128
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 680
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "241"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1113
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2106
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "76"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "296"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "271"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1114
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2578"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "31"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 681
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 106
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 683
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 108
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2114
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 685
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1121
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2119
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 684
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1116
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1118
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2112
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2113
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1125
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2122
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2123
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "399"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "359"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "185"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "217"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "450"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "72"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2662"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "458"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "223"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在社区旧衣改造课正式开课前，做了哪些具体的准备工作？（至少列出两项）",
    "answer": "她与邻居张秀英商讨并确定了以“旧牛仔裤的N种新生”为主题，包含牛仔托特包、杯垫和发带三个项目的课程方案；在课程前夜，她熬夜备课并制作了完整的样品（包括牛仔托特包、杯垫等）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出与邻居张秀英商讨并确定活动主题及具体项目（“旧牛仔裤的N种新生”，包含牛仔托特包、杯垫、发带）。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "指出在课程前夜熬夜备课并制作了完整的样品（如牛仔托特包、杯垫等）。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3459",
      "3605"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 527
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 70
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 555
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 910
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1705
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "330"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "144"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在准备签约资料时，最终核对了哪些文件以支持她的租金诉求？",
    "answer": "店铺流水摘要、与房东李姐的沟通要点、中山路改造新闻截图。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出准备的资料之一是店铺流水摘要。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "指出准备的资料之二是与房东李姐的沟通要点。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "指出准备的资料之三是中山路改造新闻截图。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3449",
      "3454"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 1622
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 864
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "331"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "337"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "54"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在9月参与筹备并主讲的社区旧衣改造课堂，其具体起止日期是什么？",
    "answer": "活动从9月2日开始筹备，到9月19日完成场地布置和正式授课。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出活动筹备开始于9月2日。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出活动正式授课完成于9月19日。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3459",
      "3712",
      "3715",
      "3716"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 527
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 70
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "252"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "85"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "300"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 944
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 573
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1770
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "196"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "420"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在店铺休息区修改手机银行账户昵称启动储蓄计划，到夫妻俩在客厅餐桌上通过年度财务规划会议正式决议设立该计划，中间间隔了多少天？",
    "answer": "14天",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确识别并定位到启动储蓄计划的事件（事件ID 4737）及其日期（2025-12-01）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确识别并定位到正式决议设立该计划的事件（事件ID 4938）及其日期（2025-12-15）。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4737",
      "4938"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 736
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "191"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2542"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "87"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在12月28日设定新年核心事业目标为“线上销售额占比提升至30%”，她做出这个战略决策的最主要依据是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "基于对12月整月促销活动的复盘，发现线上利润远超线下。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "12月下旬与大学同学赵敏的深度交流，获知了线上市场的巨大潜力。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "基于对全年经营数据的深度复盘，线上业务虽然净利润未达预期但带来了客流和模式价值。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "12月初设立家庭旅行基金后，她迫切需要开拓线上业务以增加储蓄来源。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "5114",
      "5116"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 809
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 141
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 810
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 142
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1299
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2475
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在预约了肩颈推拿服务后，还采取了哪一项自我管理措施来应对肩颈不适？",
    "answer": "她开始搜索并尝试学习简易的肩颈舒缓操，打算将其作为日常习惯。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案包含开始搜索并尝试练习肩颈舒缓操。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4843",
      "4859"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 754
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1223
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2330
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "396"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2642"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "183"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在12月9日主动发起家庭保单检视预约，最直接的原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她在12月8日与闺蜜李美玲聊天中提及肩颈健康问题，从而联想到家庭整体保障的重要性。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "她在12月7日家庭户外活动后，意识到需要为女儿增加户外运动意外险。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "她在12月4日出差时，供应商苏珊提醒她关注企业经营风险。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她在12月2日晚与丈夫沟通财务规划时，丈夫陈志强建议立刻检视保单。"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "4830",
      "4844"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "162"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "12"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "8"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "9"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1224
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "372"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "438"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "382"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "465"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "226"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在12月促销活动开始前，为确保发货环节顺畅，具体做了哪些准备工作？",
    "answer": "她联系快递公司确认了活动期间的取件频次和运费优惠，并检查了包装物料库存，在发现气泡膜不足后立即采购补充，同时细化了包含发货任务在内的每日工作流程表，并在活动开始前与店员进行了动员与最终检查。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案包含联络快递、检查并补充物料库存（如气泡膜）。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "答案包含细化包含发货环节的每日工作流程、活动前动员与检查。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4740",
      "4755",
      "4772"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 1201
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1338"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2648"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "418"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "445"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2658"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "383"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "466"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "10月31日晚，宋雅静查看月度运动报告并分享喜悦，其月度报告中最能让她感到自豪并直接触发分享行为的个人成就是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "她完成了十次晨跑，并且配速稳定。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "她在10月23日成功突破了5公里跑，为月度报告增添了亮点。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "静修营归来后，她更关注健康数据的积极变化。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "她的丈夫陈志强催促她查看并分享家庭健康成果。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4333",
      "4206"
    ],
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 651
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2014
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2015
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "63"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2639"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "391"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在为期约两个月的成人钢琴启蒙班学习期间，宋雅静具体学会了完整弹奏哪些曲目？",
    "answer": "她学会了完整弹奏《小星星》和《欢乐颂》。",
    "score_points": [
      {
        "description": "学会的曲目是《小星星》和《欢乐颂》",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "学习过程证据（10月2日练习《小星星》和预习《欢乐颂》，10月5日连贯弹奏两首曲子，10月9日练习《小星星》获丈夫称赞，10月23日凭记忆弹奏两首曲子的前半段）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "结业成果证据（10月24日在结业展示上完整演奏《欢乐颂》）",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3914",
      "3960",
      "4019",
      "4215",
      "4221"
    ],
    "question_type": "mutihop",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 608
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1890
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 653
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2020
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 654
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2022
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "416"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "367"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "441"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "373"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "211"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "她在哪一天首次引导家人进行日常生活中的垃圾分类实践？",
    "answer": "2025年3月10日（周一）。",
    "score_points": [
      {
        "description": "3月6日她购置了分类垃圾桶并设计张贴了指南，3月7日向家人讲解了规则，3月9日与女儿玩游戏并再次向父母讲解规则，这些都属于知识普及和硬件准备阶段。3月10日早餐后，她引导女儿实际处理厨余垃圾（蛋壳）和可回收物（牛奶盒），并任命女儿为家庭垃圾分类小队长，这是首次在家庭日常生活中进行实践教学。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "897",
      "905",
      "918",
      "947",
      "948",
      "954"
    ],
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 344
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 368
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 190
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 372
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "371"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "207"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "432"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "455"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "220"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "73"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "228"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "77"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "469"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "229"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "470"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "471"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "230"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "供应商苏珊在3月初推荐的那款‘代号X’的连衣裙，其后来市场反响中的最终名称是什么？",
    "answer": "星海",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确‘代号X’连衣裙的最终上市或顾客反馈中的正式名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "385"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "386"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "387"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "烘焙老师陈师傅三月份提到的那个新开的周末课程具体名称是什么？",
    "answer": "法式千层酥皮与泡芙专修班",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确陈师傅推荐的周末课程的具体名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "388"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "389"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "丈夫陈志强在三月底提到出差回来要带的‘那个东西’，具体是在哪个城市的机场买的？",
    "answer": "广州",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确陈志强购买‘那个东西’的具体城市",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "390"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "391"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "王神父在春季提到的教堂新来帮忙的志愿者，到了三月份时，其具体人数变成了多少？",
    "answer": "三位",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确王神父三月提到的具体的新增志愿者人数",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "394"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "395"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "姐姐宋雅雯六月初给宋雅静推荐的海外旅行目的地中，排在第二个的是哪里？",
    "answer": "泰国",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确宋雅雯推荐的两个目的地中的第二个",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "396"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "397"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年3月12日提到的，想和李美玲、王佳一起去打卡的“那家新开的法式甜品店”叫什么名字？",
    "answer": "“甜梦巴黎”法式甜品店",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确3月12日提到想去的法式甜品店的具体店名",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "398"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "399"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "400"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年4月8日提到之前在陈师傅那里试吃的“那个新品”是什么口味？",
    "answer": "焦糖海盐无花果挞",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确4月8日提到在陈师傅处试吃的甜品具体口味",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "401"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "402"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静的店铺在2025年5月6日提到需要“紧急补货”的那款连衣裙，是在哪一天到货的？",
    "answer": "2025年5月9日",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确5月6日提到需要补货的连衣裙具体到货日期",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "403"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "404"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "405"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年6月18日分享给刘太太的那个烘焙视频里，提到需要用到一种特殊的工具叫什么？",
    "answer": "硅胶马卡龙垫",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确6月18日分享视频中提到的特殊烘焙工具名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "406"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "407"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "李美玲在2025年7月总共推荐给宋雅静几首她最近单曲循环的英文歌？",
    "answer": "4首",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确李美玲在7月份两个日期短信中总共推荐的英文歌曲数量",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "408"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "409"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "410"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "供应商苏珊在2025年8月初向宋雅静推荐的那个“适合夏末秋初的、垂感很好”的新面料具体是什么？",
    "answer": "三醋酸缎面",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确8月初苏珊推荐的夏末秋初新面料具体名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "411"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "412"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在2025年7月咨询供应商后，她提到的那个位于浙江的服装工厂具体在哪个城市？",
    "answer": "绍兴市",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确宋雅静提到的浙江服装工厂所在的具体城市",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "415"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "416"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静的父亲宋明辉在2025年中秋节前说的泉州古玩店，具体淘到了什么纪念品？",
    "answer": "一个雕花的旧茶盘",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确宋明辉在泉州古玩店淘到的具体纪念品是什么",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "417"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "418"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "419"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静的丈夫陈志强计划在2025年车检后购买的那款汽车配件具体是什么？",
    "answer": "行车记录仪",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确陈志强计划车检后购买的具体汽车配件名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "424"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "425"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静女儿萱萱在7月要参加的幼儿园歌唱比赛的具体日期是哪一天？",
    "answer": "2025年7月21日",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确歌唱比赛的具体日期",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "426"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "427"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "从年初到六月份，宋雅静为了精进烘焙手艺，已经尝试制作了哪几款法式甜点？",
    "answer": "拿破仑千层酥和焦糖布丁",
    "score_points": [
      {
        "description": "列举出宋雅静在指定时间段内尝试制作的所有法式甜点名称",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "428"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "429"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在5月和8月分别计划与哪两位发小闺蜜进行聚会？",
    "answer": "5月计划与在厦门的李美玲聚会，8月计划与回厦门的王佳聚会。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出5月和8月短信中分别计划聚会的发小闺蜜姓名",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "432"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "433"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静计划为哪个家庭纪念日向王神父预约感恩祭？具体是在哪个月份？",
    "answer": "为她与丈夫陈志强的结婚纪念日预约感恩祭，在10月份。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确预约感恩祭所对应的家庭纪念日名称及所在月份",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "434"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "435"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静在年初和下半年分别向供应商苏珊咨询或计划采购什么类型的服装？",
    "answer": "年初咨询了春季新款连衣裙，下半年计划采购秋冬款的大衣和针织衫。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说出年初和下半年短信中分别涉及咨询或计划采购的服装类型",
        "score": 10
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "436"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "437"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "mutihop"
  },
  {
    "question": "宋雅静向主要供应商苏珊提出邀请来厦门店铺参观，是在她与专注于轻奢设计师品牌尾单的杭州买手郑凯深入沟通并达成试单意向之后吗？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "是"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "否"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "同时"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "无法确定"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4446",
      "4803"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-11-08",
      "2025-12-06"
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "temporal",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": 110
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1130
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1341"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "477"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "234"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "440"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "11月初，宋雅静在采购定制包装材料时，与商家达成了什么协议？",
    "answer": "后续补货优惠",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出协议内容是“后续补货优惠”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4355",
        "event_name": "采购线上发货包装材料"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "8"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2517"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "157"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "11月份，宋雅静为了给店铺选择快递合作伙伴，走访了两家快递网点进行洽谈。她更倾向于与哪家快递公司进行试合作？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "顺丰速运"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "中通快递"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "圆通速递"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "邮政EMS"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4369",
        "event_name": "走访快递网点洽谈合作"
      },
      {
        "event_id": "4378",
        "event_name": "个人洗漱与当日复盘"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 674
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2092
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2093
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在11月份的一次家庭活动中，宋雅静将捐赠的衣物交给了谁？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "王明德神父"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "林秀英阿姨"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "陈志强"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "陈乐萱"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4459",
        "event_name": "参加主日弥撒并完成衣物捐赠"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "13"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "164"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2525"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "11月，宋雅静与丈夫进行育儿讨论时，丈夫从哪个角度补充了建议？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "教育专家的角度"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "IT爸爸的角度"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "心理学家的角度"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "学校老师的角度"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4549",
        "event_name": "家庭育儿讨论会"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "26"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "181"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "20"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2536"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "11月20日，宋雅静在店铺休息区为接待供应商苏珊准备了哪些材料？",
    "answer": "线上销售数据报表、客户复购率分析及手写业务亮点提纲。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案中包含“线上销售数据报表”，得3分",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案中包含“客户复购率分析”，得3分",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案中包含“手写业务亮点提纲”，得4分",
        "score": 4
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4604",
        "event_name": "专注准备下午商务接待材料"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 717
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1169
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2216
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "11月份，在白鹭洲公园的艺术野餐中，女儿乐萱绘画了什么内容？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "白鹭和湖景"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "家庭野餐场景"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "远处的建筑"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "公园里的花草"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4638",
        "event_name": "白鹭洲公园艺术野餐"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 723
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，提到了另一位闺蜜王佳最近遇到了什么让她感到困扰的事情？",
    "answer": "王佳最近因为公司内部架构调整，她所在的整个产品线被合并，她需要重新竞聘岗位，这让她感到压力很大。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出王佳遇到困扰的具体事件：公司内部架构调整，她所在的整个产品线被合并。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确指出王佳因此需要采取的行动：需要重新竞聘岗位，并因此感到压力很大。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "44"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "45"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "46"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "47"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "48"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙老师陈师傅交流时，提到自己最近在尝试制作哪种法式甜点时，遇到了“淋面”总是开裂的难题？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "歌剧院蛋糕"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "闪电泡芙"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "法式草莓蛋糕"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "慕斯蛋糕"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "49"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "50"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "51"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "52"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "53"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "10月份，宋雅静在店铺休息区与谁进行了约半小时的微信语音通话，分享静修归来的实践？",
    "answer": "林秀英（或林秀英阿姨）",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确识别出通话对象为林秀英（或林秀英阿姨）",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4180",
        "event_name": "与教友林阿姨分享静修感悟"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 645
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1054
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1055
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了另一位共同好友王佳最近在工作上遇到了什么具体困扰？",
    "answer": "王佳最近在负责一个重要的产品项目时，与团队里一位新来的UI设计师在界面风格上产生了分歧，沟通不太顺畅，导致项目进度有点拖延，让她感到有些焦虑。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案需明确指出王佳遇到的困扰与工作项目有关。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答案需具体说明困扰是“与团队里一位新来的UI设计师在界面风格上产生了分歧”。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "答案需说明该困扰导致的后果是“沟通不太顺畅，导致项目进度有点拖延，让她感到有些焦虑”。",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "64"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "65"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "66"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "67"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "68"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙同好刘太太的聊天中，分享了自己对于制作不同口味提拉米苏的偏好。她认为，在尝试过的几种风味中，哪一种是她个人最不喜欢的，原因是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "抹茶味提拉米苏，因为她觉得抹茶的微苦感与马斯卡彭奶酪的醇厚结合后，口感略显突兀，不够融合。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "草莓味提拉米苏，因为她认为新鲜草莓的水分会影响手指饼干的吸收度，导致整体口感变得湿软，失去了层次感。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "百香果味提拉米苏，因为她感觉百香果的酸度过于尖锐，完全掩盖了咖啡酒和可可粉的经典风味，失去了提拉米苏的灵魂。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "巧克力味提拉米苏（指额外添加巧克力碎或巧克力酱的版本），因为她觉得巧克力味过重，吃起来太甜腻，而且和顶层的可可粉风味重复。"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "69"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "70"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "71"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "72"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "73"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年8月，宋雅静在店铺工作时，因看到什么消息而感到焦虑？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "看到步行街可能改造的消息"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "看到店铺营业额大幅下滑的消息"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "看到供应商无法按时供货的消息"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "看到女儿在幼儿园不适的消息"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3064",
        "event_name": "下午营业、情绪波动与应对焦虑"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 455
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "8月份，宋雅静在教堂公告栏看到并产生浓厚兴趣的活动主题是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "春季海边静修营"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "秋季海边静修营"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "夏季海边静修营"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "冬季海边静修营"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3235",
        "event_name": "参加主日弥撒及交流"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 490
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年9月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了她们共同的朋友刘芳最近遇到了什么让她感到困扰和压力的事情？",
    "answer": "刘芳最近因为公司内部架构调整，她所在的整个产品线被裁撤，她需要在一个月内找到新工作，否则就要离开深圳回老家，这让她感到非常焦虑和压力巨大。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确刘芳遇到的具体困扰事件：公司内部架构调整，她所在的整个产品线被裁撤。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "明确该事件带来的具体压力和后果：她需要在一个月内找到新工作，否则就要离开深圳回老家，这让她感到非常焦虑和压力巨大。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "88"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "89"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "90"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "91"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "92"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年10月，宋雅静在与烘焙同好刘太太（莉莉）交流时，提到自己最近在尝试制作一款新的甜点，并分享了她个人对这款甜点中某个关键原料的独特偏好。她偏好使用哪种原料来制作这款甜点的夹心？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "使用传统的卡仕达酱（Custard）"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "使用自制的香草风味外交官奶酱（Crème Diplomat）"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "使用混合了朗姆酒渍葡萄干的马斯卡彭奶酪（Mascarpone）"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "使用融合了伯爵红茶风味的淡奶油（Earl Grey infused whipped cream）"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "93"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "94"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "95"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "96"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "97"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年9月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论到另一位闺蜜王佳最近遇到了什么与工作相关的具体事情？",
    "answer": "王佳最近在深圳的互联网公司里，因为一个重要的产品项目上线后用户反馈不佳，导致她压力很大，甚至开始考虑要不要换个工作环境。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出王佳遇到的问题与工作相关，具体是产品项目上线后用户反馈不佳。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "指出该问题导致王佳压力很大，并开始考虑换工作环境。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "98"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "99"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "100"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "101"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "102"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年4月，宋雅静在和李美玲的聊天中，提到了另一位闺蜜王佳最近发生的一件与工作相关但对她自己生活没有直接影响的事情是什么？",
    "answer": "王佳在深圳的公司内部成功竞聘，晋升为产品总监，但工作压力也因此变得更大了。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确提及王佳发生了与工作相关的事情",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "具体说明该事情是“在公司内部成功竞聘，晋升为产品总监”",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "补充说明该事情带来的影响是“工作压力也因此变得更大了”",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "120"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "121"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "122"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "123"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "124"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "125"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "9月份，我在社区活动中心与邻居商讨的课堂方案具体名称是什么？",
    "answer": "“旧牛仔裤的N种新生”课堂。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出课堂的具体名称是“旧牛仔裤的N种新生”。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3459",
        "event_name": "社区活动筹备与通勤至店铺"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 527
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 70
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在9月份参观鼓浪屿钢琴博物馆时，女儿对哪种类型的钢琴展品表现出特别的兴趣？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "古钢琴"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "自动演奏钢琴"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "钢琴乐谱"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "钢琴家画像"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "3632",
        "event_name": "家庭文化休闲：参观钢琴博物馆"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "190"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "15"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "33"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "86"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，我在与姐姐宋雅雯聊天时，她提到自己最近在考虑换车，并且已经有了一个明确的偏好。她倾向于选择哪个品牌的车系？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "宝马的3系"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "奥迪的A4L"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "奔驰的C级"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "特斯拉的Model 3"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "146"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "147"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "148"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "149"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "150"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "5月份，宋雅静在社区旧衣改造课堂活动后，与张阿姨在小区花园向谁口头提出了将活动季度化的建议？",
    "answer": "小王（居委会工作人员）",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出宋雅静口头提出建议的对象姓名或称谓。",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "1913",
        "event_name": "社区旧衣改造课堂活动"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "183"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "42"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "10"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年6月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论到她们共同的好友王佳最近发生了一件什么事情？这件事对王佳的生活有什么具体影响？",
    "answer": "王佳在深圳的公司内部竞聘中成功晋升为高级产品经理，薪资上涨了约30%。",
    "score_points": [
      {
        "description": "事件主体：王佳（她们共同的好友）",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "事件性质：在公司内部竞聘中成功晋升",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "具体影响：晋升为高级产品经理，薪资上涨约30%",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "176"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "177"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "178"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "179"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "180"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年6月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了她们共同的朋友王佳最近遇到了什么个人生活上的困扰？",
    "answer": "王佳最近在深圳相亲，遇到了一位条件不错但性格比较沉闷的男士，她正在犹豫是否要继续交往。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确回答出王佳遇到的困扰是相亲/感情方面的困扰。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "具体说明困扰的细节：遇到一位条件不错但性格沉闷的男士，正在犹豫是否继续交往。",
        "score": 5
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "186"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "187"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "188"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "189"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "190"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "7月份，宋雅静在SM城市广场为父母采购了哪些客房用品？",
    "answer": "带腰部支撑的软垫靠椅、可调光阅读灯、防滑地垫。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答出带腰部支撑的软垫靠椅",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "答出可调光阅读灯",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答出防滑地垫",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2679",
        "event_name": "为父母采购客房用品"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "calendar",
        "id": "16"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "4"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "168"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在短信中与闺蜜李美玲谈论了另一位发小王佳最近发生的什么事情？这件事对宋雅静本人的生活有直接影响吗？",
    "answer": "王佳最近在深圳被猎头挖角，成功跳槽到了一家规模更大、薪资更高的互联网公司，担任高级产品经理。这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确说明王佳最近发生的事情：在深圳被猎头挖角，成功跳槽到一家规模更大、薪资更高的互联网公司，担任高级产品经理。",
        "score": 7
      },
      {
        "description": "明确指出这件事对宋雅静本人的生活没有直接影响。",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "196"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "197"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "198"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "199"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "200"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "201"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "12月份，宋雅静在店铺工作中，通过查看销售系统发现了哪款商品的线上库存告罄，并立即安排店员进行补货？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "米白色针织衫"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "醋酸连衣裙"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "设计感棉质衬衫"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "春季薄外套"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4805",
        "event_name": "店铺全天工作：销售、库存管理与复盘"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 749
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 126
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1213
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2312
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "12月份，我因身体不适向闺蜜咨询，她推荐了哪家理疗馆？",
    "answer": "舒筋堂中式推拿馆",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确回答出理疗馆的名称：舒筋堂中式推拿馆",
        "score": 10
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4830",
        "event_name": "午休时从闺蜜获得健康建议"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "8"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "9"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "162"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "12"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "12月，宋雅静在与闺蜜的下午茶聚会中倾诉了哪些方面的压力？",
    "answer": "年底店铺冲刺压力、线上转型迷茫和学习色彩课程的疲惫。",
    "score_points": [
      {
        "description": "答出“年底店铺冲刺压力”，得4分",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "答出“线上转型迷茫”，得3分",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "答出“学习色彩课程的疲惫”，得3分",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4920",
        "event_name": "与闺蜜李美玲深度下午茶聚会"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "19"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2535"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "180"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "12月份，宋雅静与陈志强进行家庭财务规划会议时，最重要的成果是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "回顾了上一年的家庭收支表"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "制定了下一年的详细预算"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "正式决议设立“女儿教育基金”和“家庭旅行基金”"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "评估了为父母预留的赡养及医疗备用金"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4938",
        "event_name": "年度家庭财务规划会议"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "191"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "87"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2542"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在12月店铺清仓销售高峰期，宋雅静除了线下接待顾客，还采用了哪些线上策略来促成交易？",
    "answer": "通过手机回复线上顾客咨询，引导线上下单到店自提，并灵活运用折扣策略。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出通过手机回复线上顾客咨询",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "准确指出引导线上下单到店自提",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "准确指出灵活运用折扣策略",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "4996",
        "event_name": "清仓销售高峰期工作"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2546"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "194"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "38"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "151"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年3月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，得知了另一位发小王佳最近遇到了什么与工作相关的困扰？",
    "answer": "王佳最近在深圳的互联网公司遇到了职业瓶颈，感觉晋升通道变窄，工作内容重复，缺乏挑战性，正在考虑是否要跳槽。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确指出王佳遇到了职业瓶颈（晋升通道变窄、工作内容重复、缺乏挑战性）",
        "score": 7
      },
      {
        "description": "明确指出王佳正在考虑是否要跳槽",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "220"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "221"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "222"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "223"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "224"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年5月，宋雅静在与烘焙老师陈师傅的交流中，表达了自己目前对哪种特定口味的蛋糕或甜点最感兴趣，并希望深入学习？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "日式抹茶千层蛋糕"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "法式歌剧院蛋糕"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "意式提拉米苏的多种变体"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "美式红丝绒蛋糕"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "225"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "226"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "227"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "228"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "229"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与闺蜜李美玲的聊天中，谈论到她们共同的朋友王佳最近在深圳遇到了什么让她感到困扰但又与宋雅静自身生活无直接关联的事情？",
    "answer": "王佳在深圳的互联网公司遇到了一个让她非常头疼的、来自北方某省的客户，这个客户提出的需求反复无常且沟通困难，导致项目推进缓慢，让王佳压力很大。",
    "score_points": [
      {
        "description": "明确提及王佳遇到的困扰是工作上的，与客户有关。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "明确指出该客户来自北方某省（如河北、山东等，非福建、广东）。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "描述客户特点：需求反复无常、沟通困难，导致项目推进慢、王佳压力大。",
        "score": 3
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "230"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "231"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "232"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "233"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "234"
      }
    ],
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "2025年1月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，分享了自己近期在挑选家用烤箱时最看重的三个核心功能或特性是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "大容量、快速预热、蒸汽辅助功能"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "精准温控、热风循环均匀、易于清洁的内胆"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "智能菜单、手机APP远程控制、外观时尚"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "多层同烤、发酵功能、低温慢烤"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "235"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "236"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "237"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "238"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "239"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在6月份的一次教会活动中，宋雅静从教友林秀英阿姨处得知了什么消息，并主动提出了什么贡献？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "得知了教会修缮的消息，提出捐款贡献。"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "得知了月底慈善义卖的消息，提出制作糕点贡献。"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "得知了教会合唱团招募的消息，提出参与演唱贡献。"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "得知了社区慰问老人的消息，提出参与志愿服务贡献。"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2395",
        "event_name": "教会活动与返程"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 351
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 595
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在6月份，我通过手机银行APP支付了哪项家庭财务项目的首期保费？",
    "answer": "女儿的教育储蓄保险",
    "score_points": [
      {
        "description": "答案需明确指出支付的是“女儿”的保费。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "答案需明确指出支付的是“教育储蓄保险”的保费。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events": [
      {
        "event_id": "2461",
        "event_name": "午餐并处理女儿教育保险付款"
      }
    ],
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": "2547"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "39"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "152"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "195"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "在2025年4月，宋雅静在与烘焙同好刘太太交流时，提到自己最近在制作哪一类甜点时，特别注重调整糖分比例，以符合家人的健康需求？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "法式马卡龙"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "美式重芝士蛋糕"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "给女儿做的卡通造型饼干"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "给父母做的低糖版闽南花生酥"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "evidence": [
      {
        "type": "sms",
        "id": "255"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "256"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "257"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "258"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "259"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "single_hop"
  },
  {
    "question": "你最近一次做推拿理疗是和谁一起讨论体验感受的？",
    "answer": "丈夫陈志强",
    "score_points": [
      {
        "description": "正确识别最近一次事件中讨论体验感受的参与者",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "正确回答参与者的具体姓名",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4869"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-12-10"
    ],
    "ask_time": "2025-12",
    "question_type": "updating",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 759
      }
    ]
  },
  {
    "question": "8月，我每周日定期参加主日宗教活动，根据我的信仰和活动性质，这项活动最可能在哪里举行？",
    "answer": "在天主教教堂举行。",
    "score_points": [
      {
        "description": "从事件信息中识别出“参加主日弥撒”是每周日的固定宗教活动。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "从用户画像中识别出我的信仰是“天主教”。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "结合常识推理，天主教徒参加的主日弥撒活动通常在教堂举行。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3045",
      "3149"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 454
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 787
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "48"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "21"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "208"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在8月2日（星期六）的店铺营业中，宋雅静的主要工作地点位于厦门哪个区域？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "湖里区"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "思明区中山路"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "集美区"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "海沧区"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3030",
      "3031",
      "3032",
      "3033",
      "3034"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 756
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1394
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 452
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1395
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1396
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2557"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "55"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "26"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "240"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "253"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "88"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2576"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "269"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "12月4日，我前往广州的主要目的是什么？",
    "answer": "参加订货会，为店铺采购下一季度的春装新款。",
    "score_points": [
      {
        "description": "准确指出前往广州的主要目的是参加订货会。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "准确说明采购是为下一季度（春装）进行。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4779",
      "4782",
      "4783"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 744
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 745
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1208
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2301
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "60"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "222"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "285"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在12月，当进行重要的家庭财务讨论或规划时，我通常安排在什么时间？",
    "answer": "晚上，尤其是在家人（如孩子）入睡后。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出家庭财务讨论发生在晚上。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "进一步说明具体是在家人（女儿）入睡后的时段。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4746",
      "4938"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 737
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 125
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2286
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "191"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2542"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "87"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "293"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "73"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静在12月与烘焙同好的线上交流以及亲子圣诞烘焙活动，她对烘焙的态度更倾向于以下哪种？",
    "answer": "喜欢尝试新配方并与同好交流分享。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出将烘焙作为兴趣爱好。",
        "score": 4
      },
      {
        "description": "说明有尝试新配方或进行学习交流的行为。",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "提到会与同好（如烘焙同好）进行社交分享。",
        "score": 3
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4775",
      "5048"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 743
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1206
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1207
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2436
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "229"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "288"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "65"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "28"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "247"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静12月4日出差的主要活动，可以推断她所从事的行业与哪个城市的产业优势密切相关？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "深圳"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "杭州"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "广州"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "上海"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "4781",
      "4782",
      "4783"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 744
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 745
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1208
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2301
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "89"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "257"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2569"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在2025年12月4日，宋雅静在广州国际轻纺城会面并共进晚餐的苏珊，是她的什么人？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "供应商"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "教友"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "邻居"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "店员"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "4782",
      "4784"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 744
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1209
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2302
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "298"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "78"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "244"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "99"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "273"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在9月初启动日本代购业务，其最直接的商业动机是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "纯粹出于个人兴趣爱好"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "应对线下客流的不确定性，拓展收入渠道"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "应朋友强烈要求而帮忙"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "为了获得社会荣誉或奖项"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "3450",
      "3460",
      "3464",
      "3475",
      "3484",
      "3487"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 525
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1623
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1624
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 528
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1630
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1632
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 869
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1633
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 530
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 72
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 534
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1647
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "56"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "218"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "230"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "66"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "266"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "96"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "277"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "310"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "287"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "109"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2588"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "300"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "325"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "宋雅静在6月出差期间，主要参加了什么类型的商业活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "服装订货会"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "互联网技术峰会"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "家庭旅游"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "烘焙展览"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "2259",
      "2268",
      "2269",
      "2271",
      "2272"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "call",
        "id": 559
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 999
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 564
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1002
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 565
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1004
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 566
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1005
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "74"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "294"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "238"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "312"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "284"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "38"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "296"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "118"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "322"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2595"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1330"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "301"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "40"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "123"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在泉州与家人团聚期间，宋雅静的父母是谁？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "我的父母"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "我的公婆"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "我的朋友"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "我的同事"
      }
    ],
    "answer": "A",
    "required_events_id": [
      "3943",
      "3930"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "photo",
        "id": "24"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "232"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "67"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "289"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2560"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1325"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "301"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "87"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "根据宋雅静在10月购买并使用电动泡脚桶的行为，可以推断她可能更加注重什么？",
    "answer": "注重健康管理与日常放松，希望通过主动的物理方式缓解疲劳、改善生活质量。",
    "score_points": [
      {
        "description": "指出核心是注重健康管理",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "进一步说明目的是缓解疲劳、放松身心或改善生活品质",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "3901",
      "3967",
      "4253"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 604
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 993
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1854
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "283"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "215"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2555"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "251"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "84"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2567"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2575"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "267"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在11月，宋雅静通常选择在一天中的什么时间段进行晨跑锻炼？",
    "answer": "清晨（具体为早上5:45至7:10之间）",
    "score_points": [
      {
        "description": "确认晨跑活动在早晨进行",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "通过对多次晨跑事件的描述总结出具体时间段为“清晨”，并能提取具体时间范围（如5:45-7:10）",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4336",
      "4364",
      "4392",
      "4442",
      "4528",
      "4601"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 675
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2091
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 688
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2129
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2130
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 705
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2177
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 715
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2214
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "50"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2553"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "212"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2571"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "260"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在11月的周末，我通常会与家人一起进行哪项固定的家庭活动？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "逛街购物"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "去教堂参加主日弥撒"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "在店铺加班"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "拜访父母"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4352",
      "4459",
      "4542",
      "4640",
      "4718"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "note",
        "id": "164"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2525"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "13"
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 708
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1152
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2183
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 735
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2276
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "64"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "228"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "81"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "27"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "92"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "304"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "我的店铺在11月上线了小程序商城，开始了线上销售。根据事件中表现出的运营模式，这个小程序最可能对我的实体店铺产生以下哪种影响？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "完全替代实体店，不再需要线下经营"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "与实体店形成互补，扩大顾客覆盖面和销售渠道"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "与实体店经营完全无关，是独立业务"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "增加实体店的运营成本，导致亏损"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4346",
      "4397",
      "4400",
      "4405",
      "4582"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 669
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2082
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1113
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2106
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1114
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 681
      },
      {
        "type": "note",
        "id": 106
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 1162
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "296"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "241"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "76"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2578"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "271"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "31"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "285"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "107"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在11月上旬，我计划并最终完成了一件需要父母从泉州前来配合的家庭大事。根据地理常识和事件信息，我为什么选择将这件事的主要进行地点定在厦门？",
    "answer": "因为我定居在厦门，而父母住在泉州，两地同属福建省且距离较近，交通便利。同时，我需要承担活动的主要组织和费用，在我所在的城市进行便于安排和协调。",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别事件：计划并完成拍摄全家福",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "结合用户画像常识：我的定居城市是厦门，父母的居住城市是泉州",
        "score": 3
      },
      {
        "description": "地理常识推理：厦门与泉州同属福建省，距离近，交通便利，父母前来方便",
        "score": 2
      },
      {
        "description": "事件信息推理：我是活动的发起者和主要组织者（预约、付费、沟通需求），在我所在城市进行便于操作",
        "score": 2
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "4361",
      "4430",
      "4448",
      "4419"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 672
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2090
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2124
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 2133
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2554"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "52"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2580"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "100"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "308"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2597"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "324"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1331"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "329"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "311"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在7月11日的烘焙学习与准备中，宋雅静计划制作哪种法式甜点？",
    "answer": "法式马卡龙",
    "score_points": [
      {
        "description": "从事件“烘焙学习、准备与下单采购”（ID: 2704）的描述中，提取出“研读烘焙老师陈师傅的法式甜点笔记马卡龙章节”这一关键信息，识别出计划制作的甜点是“马卡龙”。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "结合事件“晚间放松与次日规划”（ID: 2706）中“分享周末做马卡龙计划”的表述，以及事件“闺蜜李美玲到访与下午茶”（ID: 2699）中“周末挑战马卡龙的计划”的提及，确认该甜点为“法式马卡龙”，并推理出其对法国甜点文化的兴趣。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "2704",
      "2706",
      "2699"
    ],
    "question_type": "open_domain",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 399
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1240
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1241
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 400
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1243
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 398
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 1238
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "224"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "61"
      },
      {
        "type": "photo",
        "id": "23"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在4月上旬，我学习财税课程的主要动机或目标是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "为了获得一份会计工作"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "为了通过考试获取证书"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "为了规范自己店铺的经营和财务管理"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "为了帮助丈夫处理其公司的税务"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "required_events_id": [
      "1323",
      "1324",
      "1382",
      "1405",
      "1418"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 177
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 300
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 301
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 321
      },
      {
        "type": "call",
        "id": 322
      },
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 192
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 602
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "213"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "51"
      },
      {
        "type": "call",
        "id": "1323"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "223"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在四月，我通常选择在一天的什么时间段进行户外快走？",
    "answer": "清晨或早晨（通常在上午8:30之前）",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出个人户外有氧运动的主要形式是快走。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "识别出该活动主要发生在清晨或早晨（如晨间、上午营业前）。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1298",
      "1327",
      "1370",
      "1412",
      "1466"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 174
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 551
      },
      {
        "type": "push",
        "id": 629
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2562"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "70"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "235"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2566"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "250"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在四月的几个傍晚，我坚持了哪种与特定家人的固定互动活动？",
    "answer": "陪同父亲在小区散步",
    "score_points": [
      {
        "description": "识别出该互动活动的核心是与父亲进行的。",
        "score": 5
      },
      {
        "description": "识别出该活动是固定在傍晚时段进行的散步。",
        "score": 5
      }
    ],
    "required_events_id": [
      "1294",
      "1423",
      "1489"
    ],
    "question_type": "user_modeling",
    "evidence": [
      {
        "type": "push",
        "id": 638
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "297"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2563"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "110"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "313"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2589"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "321"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "117"
      }
    ],
    "ask_time": "2025-12"
  },
  {
    "question": "在12月的财务规划中，设立女儿教育基金和家庭旅行基金的最直接前导决策活动是什么？",
    "options": [
      {
        "option": "A",
        "content": "与保险顾问的线上保单检视会议"
      },
      {
        "option": "B",
        "content": "与丈夫的初步沟通确定议题"
      },
      {
        "option": "C",
        "content": "夫妻年度财务规划正式会议"
      },
      {
        "option": "D",
        "content": "与银行经理咨询储蓄方案"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "required_events_id": [
      "4922",
      "4938"
    ],
    "required_events_date": [
      "2025-12-14",
      "2025-12-15"
    ],
    "ask_time": "2026-03",
    "question_type": "reasoning",
    "evidence": [
      {
        "type": "agent_chat",
        "id": 770
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "191"
      },
      {
        "type": "note",
        "id": "407"
      },
      {
        "type": "push",
        "id": "2542"
      },
      {
        "type": "calendar",
        "id": "34"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "87"
      },
      {
        "type": "sms",
        "id": "365"
      }
    ]
  }
]